Sinabi O
nito O
na O
lantad O
ang O
ginagawang O
pagkuha O
ng O
mga O
tauhan O
ng O
MMDA B-ORG
sa O
mahahalagang O
gamit O
ng O
mga O
vendors O
na O
hindi O
pinipigil O
ni O
Fernando B-PER
. O

Kasama O
rin O
kasama O
sa O
ban O
ang O
mga O
pribadong O
indibidwal O
na O
nasa O
emergency O
cases O
o O
public O
service O
; O
mga O
miyembro O
ng O
media O
sa O
TV O
o O
radio O
networks O
" O
in O
actual O
performance O
of O
their O
official O
functions O
. O
" O
- O
GMANews O
. O
TV O

" O
Our O
peace O
advisers O
informed O
the O
International B-ORG
Monitoring I-ORG
Team I-ORG
and O
the O
combined O
Coordinating B-ORG
Committees I-ORG
for I-ORG
the I-ORG
Cessation I-ORG
of I-ORG
Hostilities I-ORG
. O
We O
are O
giving O
those O
individuals O
that O
forcibly O
occupied O
these O
areas O
24 O
hours O
to O
vacate O
. O
Otherwise O
they O
shall O
be O
forcibly O
separated O
from O
the O
area O
. O
We O
cannot O
allow O
these O
things O
to O
happen O
, O
" O
ayon O
kay O
Puno B-PER
. O

Ayon O
kay O
Villavicencio B-PER
, O
kung O
susuriin O
ang O
takbo O
ng O
ekonomya O
sa O
United B-LOC
States I-LOC
na O
lubhang O
nakakaapekto O
sa O
global O
market O
, O
tiyak O
na O
magkakaroon O
umano O
ng O
panibagong O
rollback O
sa O
presyo O
ng O
langis O
. O

Sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
nitong O
Huwebes O
, O
sinabi O
umano O
ni O
Transportation O
Undersecretary O
Elena B-PER
Bautista I-PER
, O
pinuno O
ng O
Task B-ORG
Force I-ORG
Princess I-ORG
na O
mananatili O
roon O
ang O
endosulfan O
habang O
inaayos O
ang O
pagbabalik O
ng O
kargamento O
sa O
Israel B-LOC
. O

= O
Bilang O
ng O
namatay O
sa O
' O
Princess O
' O
umabot O
na O
sa O
173 O
- O
NDCC O
= O

Ayon O
kay O
KMU O
spokesman O
Prestoline B-PER
Suyat I-PER
, O
hindi O
bababa O
sa O
$ O
5 O
milyon O
ang O
pwedeng O
kitain O
ni O
Pacquiao B-PER
sa O
kanyang O
laban O
kay O
defending O
champion O
na O
si O
Diaz B-PER
. O

" O
Unfortunately O
, O
or O
fortunately O
for O
us O
we O
should O
not O
be O
taken O
for O
a O
ride O
by O
those O
who O
have O
other O
ways O
of O
viewing O
this O
. O
Mr O
. O
Teehankee B-PER
is O
entitled O
as O
everyone O
else O
to O
avail O
of O
the O
rules O
and O
regulations O
under O
the O
Board B-ORG
of I-ORG
Paroles I-ORG
and I-ORG
Pardon I-ORG
, O
" O
paliwanag O
ni O
Dureza B-PER
. O

" O
Umaapela O
tayo O
sa O
mga O
ahensya O
ng O
gobyerno O
upang O
tiyakin O
ang O
kaligtasan O
ng O
mga O
residente O
sa O
mga O
lugar O
ng O
sagupaan O
. O
Kinakailangan O
ng O
maayos O
na O
sistema O
sa O
paglilikas O
. O
Ang O
mga O
inosenteng O
sibilyan O
ay O
hindi O
dapat O
maipit O
sa O
gitna O
ng O
labanan O
ng O
pwersa O
ng O
militar O
at O
mga O
tauhan O
ng O
MILF B-ORG
, O
" O
ayon O
kay O
Villar B-PER
. O

= O
Pacquiao B-PER
hinikayat O
magbigay O
sa O
mga O
biktima O
ng O
bagyo O
= O

= O
& O
# O
39;Nawalang&#39 O
; O
star O
witness O
sa O
Batasan B-LOC
bombing O
lumutang O
na O
= O

May O
nakalaan O
na O
P500,000 O
pabuya O
laban O
kay O
Salahudin B-PER
Hassan I-PER
alias O
Sudz B-PER
, O
suspek O
sa O
pagpapasabog O
noong O
Hulyo O
24 O
blast O
. O
Samantalang O
tig O
- O
P400,000 O
naman O
ang O
pabuya O
kina O
Abdul B-PER
Malik I-PER
Sali O
alias O
Dindo B-PER
, O
Mahir B-PER
Abu I-PER
Bakr I-PER
alias O
Jerome B-PER
, O
at O
Jonaria B-PER
Mindiba I-PER
alias O
Bay B-PER
na O
suspek O
sa O
September O
1 O
bombing O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

" O
Kaya O
pwedeng O
sabihin O
ang O
bagong O
kasabihan O
na O
kung O
sino O
ang O
putak O
ng O
putak O
, O
iyon O
ang O
nangingitlog O
sa O
survey O
, O
" O
aniya O
. O

Sa O
panayam O
ng O
dzBB O
radio O
nitong O
Miyerkules O
, O
itinuro O
ni O
Cayetano B-PER
si O
Sen O
Panfilo B-PER
Lacson I-PER
ang O
nagmaniobra O
upang O
bigyan O
umano O
ng O
malisya O
ang O
pagsuporta O
ni O
Villar B-PER
sa O
C-5 O
road O
extension O
project O
sa O
Paranaque B-LOC
na O
dobleng O
pinondohan O
ng O
P200 O
milyon O
. O

" O
Whether O
or O
not O
this O
was O
his O
project O
... O
may O
billboard O
siya O
dun O
at O
may O
press O
release O
siya O
na O
may O
hawak O
siyang O
pala O
, O
" O
ayon O
kay O
Lacson B-PER
. O

Sa O
ulat O
ng O
GMA O
's O
Flash O
Report O
, O
sinabi O
ni O
DFA O
assistant O
secretary O
Claro B-PER
Cristobal I-PER
na O
ang O
siyam O
na O
marinong O
Pinoy O
ay O
kabilang O
sa O
crew O
members O
ng O
Antigua O
- O
flagged O
M O
/ O
T O
BBC O
Trinidad O
na O
inagaw O
ng O
mga O
pirata O
sa O
Gulf B-LOC
of I-LOC
Aden I-LOC
noong O
Agosto O
21 O
. O

Inaalam O
ng O
task O
force O
kung O
paano O
biglang O
nakatakas O
si O
Ampatuan B-PER
bandang O
alas O
dos O
ng O
madaling O
araw O
ng O
Sabado O
sa O
loob O
ng O
kampo O
kung O
saan O
siya O
ay O
sumasailalim O
sa O
restrictive O
custody O
. O

" O
I O
realize O
that O
people O
power O
has O
to O
start O
from O
the O
internal O
dimension O
. O
Millions O
of O
our O
countrymen O
who O
have O
trapped O
in O
wretched O
living O
conditions O
for O
generations O
have O
simply O
been O
deprived O
of O
dignity O
and O
hope O
, O
" O
aniya O
. O

Maging O
sina O
Senators O
Rodolfo B-PER
Biazon I-PER
at O
Francis B-PER
Escudero I-PER
ay O
nakikiisa O
sa O
panawagan O
na O
alisin O
sa O
pwesto O
si O
Esperon B-PER
. O
Hindi O
umano O
dapat O
isinulong O
ng O
pamahalaan O
sa O
simula O
pa O
lang O
ang O
memorandum O
of O
agreement O
sa O
ancestral O
domain O
. O

Ang O
halaga O
ng O
pinsala O
sa O
ari O
- O
arian O
ay O
tinatayang O
aabot O
sa O
P6.756 O
bilyong O
, O
kabilang O
ang O
P1.493 O
bilyon O
sa O
empraestruktura O
, O
P438.106 O
milyon O
sa O
paaralan O
at O
P4.817 O
bilyon O
sa O
agrikultura O
. O

Sinabi O
ni O
Ermita B-PER
na O
isinusulong O
ni O
Gng O
Arroyo B-PER
ang O
DDR O
o O
" O
disarmament O
, O
demobilization O
, O
and O
rehabilitation O
" O
( O
DDR O
) O
policy O
. O

= O
Pag O
- O
atake O
sa O
NPA B-ORG
propaganda O
lang O
, O
matod O
sa O
militar B-ORG
= O

Kasama O
rin O
sa O
sasakyan O
ang O
20-anyos O
na O
anak O
ng O
gobernador O
na O
si O
Dominic B-PER
na O
hindi O
naman O
nasugatan O
. O

= O
Task B-ORG
force I-ORG
tutugisin O
ang O
suspek B-PER
sa O
pagpatay O
ng O
2 O
opisyal O
ng O
Comelec B-ORG
= O

Binigyan O
- O
diin O
din O
ni O
Romulo B-PER
na O
walang O
pinipili O
ang O
DFA B-ORG
sa O
mga O
Filipino O
na O
nasa O
ibang O
bansa O
na O
binibigyan O
ng O
legal O
na O
tulong O
kahit O
hindi O
ito O
dokumentado O
. O

Ipapaubaya O
na O
rin O
umano O
ng O
MILF B-ORG
sa O
pamahalaan O
ang O
pagdepensa O
sa O
kasunduan O
kapag O
dininig O
na O
ito O
sa O
Korte O
Suprema O
. O

Sinabi O
ng O
opisyal O
na O
hindi O
maaaring O
diktahan O
ang O
mga O
kumpanya O
ng O
langis O
sa O
bansa O
dahil O
sa O
umiiral O
na O
oil O
deregulation O
law O
. O

Gani O
, O
nagdugang O
na O
usab O
kuno O
silag O
pwersa O
aron O
maseguro O
ang O
kahapsay O
ug O
kalinaw O
ilabina O
nga O
sa O
Huwebes O
gikatakdang O
mubisita O
si O
Arroyo B-PER
sa O
Mati B-LOC
, I-LOC
Davao I-LOC
Oriental I-LOC
. O

Hinihinala O
ni O
de B-PER
Jesus I-PER
na O
kalilibing O
lang O
ng O
fetus O
dahil O
sa O
sariwa O
pa O
ang O
dugo O
nito O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

MANILA B-LOC
- O
Bukod O
sa O
laman O
ng O
talumpati O
ng O
Pangulo B-PER
, O
ang O
kasuotan O
ng O
mga O
dumadalo O
sa O
State O
of O
the O
Nation O
Address O
o O
SONA O
ang O
inaabangan O
ng O
ilang O
tagamasid O
. O
Pero O
alam O
nyo O
ba O
na O
sa O
pitong O
SONA O
na O
ginawa O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
ay O
tatlong O
kulay O
lamang O
ang O
naging O
tema O
ng O
kanyang O
kasuotan O
. O

Sinabi O
ng O
kongresista O
na O
walang O
pag O
- O
asang O
makamit O
ang O
katamikan O
sa O
Mindanao B-LOC
kung O
ganoon O
umano O
mag O
- O
isip O
ang O
mga O
lider O
ng O
bansa O
. O

MANILA B-LOC
- O
Napilitang O
lumapag O
sa O
Ninoy B-LOC
Aquino I-LOC
International I-LOC
Airport I-LOC
( O
NAIA B-LOC
) O
ang O
isang O
Australian O
passenger O
airplane O
na O
galing O
sa O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
patungong O
Melbourne B-LOC
nitong O
Biyernes O
dahil O
sa O
butas O
na O
nakita O
sa O
pakpak O
nito O
. O

Sinabi O
ni O
Joson B-PER
, O
dating O
pinuno O
ng O
NFA B-ORG
sa O
ilalim O
ng O
administrasyon O
ni O
dating O
Pangulong O
Joseph B-PER
Estrada I-PER
, O
hindi O
na O
umano O
kaya O
ng O
ahensya O
ang O
malaking O
lugi O
dahil O
sa O
rice O
subsidy O
program O
. O

Nakatakda O
namang O
humarap O
sa O
pagdinig O
ng O
BMI B-ORG
sa O
Miyerkules O
ang O
mga O
opisyal O
ng O
Del B-ORG
Monte I-ORG
Philippines I-ORG
at O
Bayer B-ORG
upang O
magbigay O
linaw O
sa O
pestesidyong O
endosulfan O
na O
nakasakay O
sa O
tumaob O
na O
barko O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

" O
I O
was O
shocked O
he O
had O
a O
very O
low O
regard O
for O
me O
. O
He O
was O
treating O
me O
like O
there O
was O
a O
price O
on O
my O
person O
. O
I O
was O
stunned O
pero O
hindi O
ko O
magawang O
bastusin O
siya O
, O
" O
idinagdag O
ni O
Sabio B-PER
. O

Ipinaliwanag O
ni O
Fernandez B-PER
na O
sa O
ilalim O
ng O
unified O
contract O
ay O
hindi O
ang O
ahensya O
ng O
gobyerno O
ng O
Saudi B-LOC
ang O
kanilang O
kinokontra O
kundi O
sa O
mga O
ahensya O
lamang O
na O
miyembro O
ng O
Sanarcom B-ORG
. O

Pagkaraan O
nito O
ay O
bubuuin O
ng O
mga O
senador O
ang O
impeachment O
court O
upang O
dinggin O
ang O
mga O
alegasyon O
laban O
sa O
pangulo O
tulad O
ng O
paglabag O
sa O
Konstitusyon O
, O
graft O
and O
corruption O
at O
pagtataksil O
sa O
tiwala O
ng O
publiko O
. O

MANILA B-LOC
- O
Nakakuha O
ang O
mga O
rescuer O
nitong O
Martes O
ng O
mga O
labi O
ng O
tao O
na O
pinapangambahang O
kabilang O
sa O
mga O
sakay O
ng O
nawawalang O
eroplano O
ng O
Philippine O
Air O
Force O
na O
C-130 O
na O
lumipad O
sa O
Davao B-LOC
City I-LOC
noong O
Lunes O
ng O
gabi O
. O

MANILA B-LOC
- O
Inihayag O
ng O
Land B-ORG
Transportation I-ORG
Franchising I-ORG
and I-ORG
Regulatory I-ORG
Board I-ORG
( O
LTFRB B-ORG
) O
nitong O
Biyernes O
na O
posibleng O
ibigay O
nito O
ang O
hinihinging O
P10 O
dagdag O
na O
singil O
sa O
pamasahe O
dahil O
sa O
walang O
tigil O
na O
pagtaas O
ng O
presyo O
ng O
langis O
. O

= O
Opisyal O
ng O
DOJ O
nangakong O
uusigan O
ang O
pumatay O
sa O
RMN B-PER
broadcaster I-PER
= O

MANILA B-LOC
- O
Inirekomenda O
ni O
Senate O
Majority O
Leader O
Francis B-PER
Pangilinan I-PER
nitong O
Huwebes O
na O
muling O
isara O
ang O
Terminal B-LOC
3 I-LOC
ng O
Ninoy B-LOC
Aquino I-LOC
International I-LOC
Airport I-LOC
kung O
hindi O
kayang O
tiyakin O
ng O
pamahalaan O
ang O
kaligtasan O
ng O
mga O
pasaherong O
gagamit O
ng O
pasilidad O
. O

MANILA B-LOC
- O
Patuloy O
umano O
ang O
pagbuti O
ng O
kalagayan O
ni O
dating O
senador O
at O
aktor O
na O
si O
Ramon B-PER
Revilla I-PER
Sr I-PER
matapos O
lusawin O
ang O
namunong O
dugo O
sa O
utak O
nito O
, O
ayon O
sa O
anak O
nitong O
si O
Senador O
Ramon B-PER
" I-PER
Bong I-PER
" I-PER
Revilla I-PER
Jr I-PER
. I-PER

Inaalam O
pa O
ng O
mga O
imbestigador O
kung O
ano O
ang O
motibo O
sa O
pagpaslang O
kay O
Nacion B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Nakapaloob O
sa O
panukala O
na O
inihain O
ng O
limang O
kongresista O
ng O
Mindanao O
na O
iurong O
ang O
halalan O
sa O
ARMM O
hanggang O
2010 O
kasabay O
ng O
presidential O
elections O
. O

Ipinaliwanag O
ni O
Gng O
Arroyo B-PER
na O
ang O
kinikita O
sa O
VAT O
ay O
ginagamit O
upang O
maging O
matatag O
ang O
pananalapi O
ng O
pamahalaan O
, O
pamumuhunan O
sa O
empraestruktura O
, O
at O
mga O
programa O
laban O
sa O
kahirapan O
. O

" O
Kailangan O
natin O
ang O
ulan O
. O
Makabubuti O
sa O
atin O
yan O
, O
ang O
agrikultura O
mabuti O
talaga O
yan O
, O
" O
ayon O
kay O
Nilo B-PER
. O

Si O
Isnaji B-PER
ay O
dating O
commander O
ng O
MNLF B-ORG
at O
miyembro O
ng O
elite O
group O
na O
" O
Startan B-ORG
300 I-ORG
" O
na O
nagsanay O
sa O
Malaysia B-LOC
, O
ayon O
kay O
dating O
Lanao B-LOC
del I-LOC
Norte I-LOC
Rep O
. O
Benasing B-PER
Macambon I-PER
. O

" O
These O
advertising O
expenses O
are O
deemed O
unnecessary O
..... O
as O
these O
are O
not O
essential O
in O
the O
operation O
of O
the O
agency O
, O
" O
ayon O
sa O
COA B-ORG
report O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

MANILA B-LOC
- O
Inulat O
ng O
Department B-ORG
of I-ORG
Foreign I-ORG
Affairs I-ORG
( O
DFA B-ORG
) O
nitong O
Huwebes O
na O
walang O
Filipino O
na O
nabiktima O
sa O
pinakahuling O
pambobomba O
sa O
Tripoli B-LOC
, I-LOC
Lebanon I-LOC
. O

Pinalaya O
ang O
grupo O
ni O
Drilon B-PER
nitong O
Martes O
ng O
hatinggabi O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Nagbabala O
rin O
si O
Murad B-PER
na O
posibleng O
bumagsak O
ang O
usapang O
pangkapayapaan O
dahil O
sa O
patuloy O
na O
isinasagawang O
operasyon O
ng O
militar O
partikular O
sa O
Maguindanao B-LOC
at O
Shariff B-LOC
Kabunsuan I-LOC
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Upang O
maaalis O
ang O
mga O
pagdududa O
tungkol O
kina O
Gonzales B-PER
at O
Singson B-PER
, O
itinalaga O
ng O
Malacanang O
bilang O
OIC O
sa O
ahensya O
si O
deputy O
national O
security O
adviser O
Milo B-PER
Ibrado I-PER
. O

" O
Ang O
importante O
makakatulong O
sa O
ating O
ekonomiya O
at O
makakatulong O
sa O
ating O
bayan O
, O
" O
idinagdag O
niya O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sinabi O
ng O
nakababatang O
Aquino B-PER
na O
ito O
ang O
sentimyento O
ng O
lahat O
ng O
myembro O
ng O
kanyang O
pamilya O
kabilang O
si O
dating O
Pangulong O
Cory B-PER
Aquino I-PER
na O
mahigpit O
na O
kritiko O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Arroyo I-PER
. O

Inaasahang O
na O
direktang O
tatamaan O
ng O
bagyo O
ang O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
ngayon O
Biyernes O
. O

Kunuwestiyon O
naman O
ni O
Cotabato O
Rep O
. O
Emmylou B-PER
Talino I-PER
- I-PER
Mendoza I-PER
ang O
mungkahing O
30-percent O
expansion O
na O
sakop O
ng O
ARMM O
sa O
ilalim O
ng O
bagong O
memorandum O
of O
agreement O
sa O
ancestral O
domain O
na O
lalagdaan O
ng O
pamahalaan B-ORG
at O
MILF B-ORG
. O

" O
The O
possibility O
is O
always O
there O
, O
there O
is O
a O
working O
coalition O
. O
It O
can O
be O
Lakas B-ORG
- I-ORG
Kampi I-ORG
- I-ORG
NP I-ORG
or O
Lakas B-ORG
- I-ORG
LP I-ORG
tandem O
, O
" O
pahayag O
ng O
kongresista O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Nasa O
kamay O
pa O
rin O
ng O
Abu B-ORG
Sayyaf I-ORG
sina O
Drilon B-PER
kasama O
na O
ang O
cameraman O
nitong O
si O
Jimmy B-PER
Encarnacion I-PER
at O
Prof O
. O
Octavio B-PER
Dinampo I-PER
. O

Sa O
pag O
- O
uusap O
umano O
nila O
ni O
Marinom B-PER
sa O
pamamagitan O
ng O
mobile O
phone O
hapon O
ng O
Sabado O
, O
nagreklamo O
umano O
ang O
kapitan O
kay O
Ponteres B-PER
na O
naguguluhan O
sa O
ibinibigay O
babala O
ng O
Pagasa B-ORG
. O

= O
2 O
lalaki O
na O
plano O
raw O
na O
holdapin O
ang O
1 O
armored O
van O
sa O
Bulacan B-LOC
nadakip O
= O

MANILA B-LOC
- O
Nagdeklara O
ng O
dengue O
alert O
ang O
Department B-ORG
of I-ORG
Health I-ORG
( O
DOH B-ORG
) O
nitong O
Miyerkules O
sa O
hilagang O
bahagi O
ng O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
dahil O
sa O
pagtaas O
ng O
kaso O
ng O
naturang O
sakit O
sa O
unang O
bahagi O
ng O
taon O
. O

" O
I O
think O
there O
is O
really O
a O
problem O
when O
they O
are O
not O
transparent O
. O
Labag O
sa O
Saligang O
Batas O
ang O
ilang O
probisyon O
sa O
pinalalagdaang O
dokumento O
kaya O
nagsalita O
na O
ang O
Korte O
Supreme O
hinggil O
dito O
, O
" O
ayon O
kay O
Zubiri B-PER
. O

Sa O
panayam O
ng O
media O
, O
sinabi O
ni O
Paranaque O
Rep O
. O
Eduardo B-PER
Zialcita I-PER
, O
vice O
president O
for O
recruitment O
ng O
Lakas O
, O
noong O
pa O
nililigawan O
ni O
dating O
Speaker O
at O
Lakas O
president O
Jose B-PER
de I-PER
Venecia I-PER
si O
De B-PER
Castro I-PER
na O
umanib O
sa O
partido O
. O

Nanindigan O
ang O
obispo O
na O
ang O
panukalang O
batas O
ni O
Lagman B-PER
ay O
instrumento O
sa O
pagsira O
sa O
moralidad O
at O
kasagraduhan O
ng O
buhay O
. O

Ayon O
naman O
sa O
mga O
kongresista O
, O
dapat O
bigyan O
ng O
pagkakataon O
si O
Teehankee B-PER
na O
patunayan O
na O
karapat O
- O
dapat O
siyang O
tumanggap O
ng O
pardon O
ng O
pangulo O
. O

Inuwi O
sa O
Pilipinas B-LOC
ang O
kanilang O
mga O
labi O
noong O
nakaraang O
buwan O
. O

" O
That O
is O
the O
proper O
thing O
to O
do O
, O
the O
government O
must O
lodge O
a O
formal O
complaint O
instead O
of O
waging O
an O
- O
all O
- O
out O
war O
that O
will O
only O
affect O
innocent O
civilians O
who O
are O
the O
collateral O
damage O
, O
" O
idinagdag O
ni O
Hataman B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sa O
pagsusuri O
ng O
CA B-ORG
, O
pinaboran O
nila O
ang O
petisyon O
ng O
kampo O
ni O
Gov O
. O
Akbar B-PER
na O
inabuso O
ni O
Justice O
Sec O
Raul B-PER
Gonzalez I-PER
ang O
kapangyarihan O
nito O
nang O
baligtarin O
ang O
naunang O
rekomendasyon O
ng O
isang O
komite O
ng O
DOJ B-ORG
na O
nagsabing O
may O
basehan O
para O
kasuhan O
si O
Salapuddin B-PER
kaugnay O
ng O
Batasan O
bombing O
. O

Ang O
resulta O
, O
nabangag O
ang O
yuta O
, O
nabuslot O
ang O
ligid O
ug O
pati O
motor O
nga O
tapad O
sa O
patrol O
car O
naplatan O
usab O
og O
ligid O
. O

= O
May O
reklamo O
sa O
fare O
hike O
pwedeng O
magsumbong O
LTFRB B-ORG
= O

Apan O
gipahibaw O
ni O
city O
administrator O
Francisco B-PER
Fernandez I-PER
nga O
gibalibaran O
ni O
Osmena B-PER
ang O
hangyo O
sa O
Interpol B-ORG
. O

Ayon O
kay O
DZBB O
reporter O
Denver B-PER
Trinidad I-PER
, O
sinabi O
ni O
Drilon B-PER
na O
maayos O
naman O
silang O
trinato O
ng O
mga O
bumihag O
sa O
kanila O
ngunit O
sa O
" O
maling O
paraan O
. O
" O

= O
Bagong O
banta O
ng O
destabilisasyon O
& O
# O
39;di O
raw O
magtatagumpay O
= O

" O
Kung O
dumating O
ang O
mga O
sundalo O
rito O
( O
sa O
kampo O
namin O
) O
, O
handa O
kaming O
makipag O
- O
barilan O
hanggang O
maubos O
kami O
at O
kung O
hindi O
nila O
kami O
maubos O
ay O
uubusin O
namin O
sila O
. O
Walang O
ng O
usapan O
hanggat O
hindi O
ibinibigay O
sa O
amin O
ang O
Islamic O
justice O
sa O
Mindanao B-LOC
, O
" O
idineklara O
ni O
Bravo B-PER
. O

Ayon O
kay O
Nenita B-PER
Matutina I-PER
, O
44 O
, O
residente O
ng O
Barangay B-LOC
San I-LOC
Roque I-LOC
, O
naganap O
ang O
insidente O
dakong O
5:30 O
a.m O
. O
nang O
dumating O
sa O
lugar O
ay O
may O
10 O
armadong O
lalaki O
at O
nanguha O
ng O
mga O
alagang O
kabayo O
at O
kalabaw O
sa O
lugar O
. O

Tumanggap O
naman O
ng O
institutional O
special O
award O
sina O
Dr O
. O
Cristina B-PER
Padolina I-PER
ng O
Centro B-ORG
Escolar I-ORG
University I-ORG
, O
at O
Dr O
. O
Antonio B-PER
B. I-PER
Fortuna I-PER
ng O
St B-ORG
Martin I-ORG
of I-ORG
Tours I-ORG
Credit I-ORG
& I-ORG
Development I-ORG
Cooperative I-ORG
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Ayon O
sa O
ulat O
, O
bata O
pa O
lang O
ay O
pangarap O
na O
ni O
Javier B-PER
na O
maging O
nurse O
. O
Hindi O
rin O
umano O
siya O
makapaniwala O
nang O
malaman O
na O
siya O
ang O
nanguna O
sa O
pagsusulit O
. O

Iginiit O
ni O
De B-PER
Venecia I-PER
na O
naging O
nabiktima O
siya O
ng O
pagkakataon O
matapos O
sundin O
ng O
kanyang O
anak O
ang O
konsensya O
sa O
ginawang O
pagsiwalat O
sa O
nalalaman O
sa O
kontrobersyal O
na O
$ O
329 O
milyong O
National O
Broadband O
Network O
( O
NBN O
) O
deal O
sa O
China B-LOC
. O

Ito O
umano O
ang O
nagtulak O
kay O
Sabio B-PER
upang O
hilingin O
na O
magkaroon O
ng O
imbestigasyon O
sa O
nasabing O
usapin O
. O

* O
Nido O
Full O
Cream O
Milk O
Powder O

MANILA B-LOC
- O
Negatibo O
sa O
pestesidyong O
endosulfan O
ang O
resulta O
sa O
kinuhang O
water O
samples O
sa O
karagatan O
na O
pinatauban O
ng O
MV O
Princess O
of O
the O
Stars O
sa O
Sibuyan B-LOC
, I-LOC
Romblon I-LOC
, O
ayon O
Vice O
President O
Manuel B-PER
" I-PER
Noli I-PER
" I-PER
de I-PER
Castro I-PER
Jr I-PER
. I-PER

Ang O
fare O
matrix O
ay O
isa O
umano O
sa O
mga O
rekisitos O
sa O
lahat O
ng O
mga O
public O
utility O
driver O
upang O
makapagpatupad O
ng O
bagong O
singil O
. O

Sinabi O
ng O
pulisya O
na O
patuloy O
na O
iniimbestigahan O
ang O
kaso O
dahil O
sa O
paiba O
- O
ibang O
pahayag O
umano O
ng O
ina O
nito O
, O
ayon O
sa O
ulat O
. O

Pinuna O
ng O
senador O
ang O
patuloy O
na O
pagtaas O
ng O
kaso O
ng O
misteryosong O
pagkamatay O
ng O
OFWs O
na O
karamihan O
ay O
sinasabing O
nagpakamatay O
sa O
ibang O
bansa O
. O

MANILA B-LOC
- O
Sisimulan O
ng O
Senate B-ORG
committee I-ORG
on I-ORG
finance I-ORG
na O
pinamumunuan O
ni O
Sen O
. O
Juan B-PER
Ponce I-PER
Enrile I-PER
ang O
imbestigasyon O
sa O
pagsisingit O
umano O
ng O
pondo O
sa O
2008 O
national O
budget O
sa O
Lunes O
upang O
matapos O
na O
ang O
kontrobersya O
sa O
nasabing O
usapin O
. O

Ngunit O
napapayag O
umano O
ang O
mga O
negosyador O
ang O
mga O
ASG B-ORG
na O
idadaan O
na O
lamang O
sa O
mga O
livelihood O
projects O
sa O
rehiyon O
ang O
halagang O
hinihingi O
ng O
mga O
kidnappers O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Ang O
reklamo O
ni O
Dureza B-PER
ay O
nag O
- O
ugat O
sa O
pinakahuling O
resulta O
ng O
survey O
ng O
Pulse B-ORG
Asia I-ORG
survey O
na O
, O
" O
July O
2008 O
Nationwide O
survey O
on O
Presidential O
Performance O
and O
Trust O
Rating O
. O
" O

Sa O
ipinadalang O
text O
message O
sa O
GMANews O
. O
TV O
, O
kinumpirma O
ni O
DFA O
spokesperson O
Claro B-PER
Cristobal I-PER
ang O
naunang O
ulat O
na O
nakalaya O
na O
at O
ligtas O
ang O
mga O
crew O
ng O
barko O
na O
inagaw O
ng O
mga O
pirata O
sa O
Somalia B-LOC
. O

= O
Singil O
ng O
Meralco B-ORG
tataas O
simula O
Oktubre O
= O

= O
Boxing O
champ O
na O
tagalinis O
ng O
sapatos O
= O

Ayon O
sa O
BIR B-ORG
, O
dapat O
nagreremit O
ang O
PAGCOR B-ORG
ng O
12 O
% O
value O
added O
tax O
at O
35 O
% O
income O
tax O
. O
Naghain O
naman O
ng O
kaso O
ang O
PAGCOR B-ORG
sa O
Supreme B-ORG
Court I-ORG
upang O
kwestyunin O
ang O
deklarasyon O
BIR B-ORG
, O
ayon O
kay O
Escudero B-PER
. O

Ngunit O
nilinaw O
ni O
Budget O
Sec O
. O
Rolando B-PER
Andaya I-PER
na O
isang O
beses O
lang O
nagpalabas O
ng O
pondo O
ang O
pamahalaan O
matapos O
makita O
ang O
" O
pagkakamali O
" O
sa O
nadobleng O
alokasyon O
. O

" O
While O
politicians O
indeed O
have O
to O
be O
security O
- O
conscious O
, O
it O
is O
not O
uncommon O
that O
some O
of O
us O
would O
be O
lax O
with O
our O
security O
arrangements O
knowing O
that O
we O
have O
not O
done O
serious O
wrong O
against O
our O
constituents O
, O
" O
pagdiin O
nito O
. O

= O
44 O
patay O
sa O
labanan O
sa O
Mindanao B-LOC
; O
AFP B-ORG
nakahanda O
sa O
& O
# O
39;sympathy O
attack&#39 O
; O
= O

Dahil O
sa O
sakit O
na O
kanser O
bunga O
ng O
kanyang O
hilig O
sa O
paninigarilyo O
, O
pumanaw O
si O
Elorde B-PER
noong O
1985 O
sa O
edad O
na O
49 O
. O

= O
Mga O
soya O
, O
sotanghon O
na O
galing O
China B-LOC
ipinapasuri O
ng O
DTI B-ORG
sa O
BFAD B-ORG
= O

Sa O
nagdaang O
imbestigasyon O
ng O
Senado B-ORG
, O
isiniwalat O
ni O
Neri B-PER
, O
dating O
director O
general O
ng O
National B-ORG
Economic I-ORG
Development I-ORG
Authority I-ORG
( O
NEDA B-ORG
) O
, O
na O
inalok O
siya O
ni O
dating O
Elections O
chairman O
Benjamin B-PER
Abalos I-PER
ng O
pera O
upang O
aprubahan O
ang O
$ O
329.5 O
milyong O
proyekto O
na O
napunta O
sa O
ZTE B-ORG
Corp I-ORG
. I-ORG
ng O
China B-LOC
. O

" O
Pwede O
, O
pwede O
, O
pwede O
, O
papalitan O
lang O
, O
lalo O
kung O
'di O
alam O
ng O
publiko O
, O
" O
aniya O
. O

Taglay O
umano O
ni O
" O
Ofel O
" O
ang O
pinakamalakas O
na O
hangin O
na O
195 O
kph O
malapit O
sa O
gitna O
at O
pagbugso O
na O
230 O
kph O
, O
habang O
tumutulak O
ang O
direksyon O
ng O
hilagangkanluran O
sa O
bilis O
na O
19 O
kph O
. O

Pinapaniwalaan O
na O
nakaapekto O
sa O
problema O
ang O
pagbabawas O
ng O
United B-LOC
States I-LOC
at O
United B-LOC
Kingdom I-LOC
sa O
pagkuha O
ng O
mga O
nurse O
mula O
noong O
2006 O
. O

" O
I O
asked O
( O
my O
professors O
) O
if O
they O
joking O
, O
they O
said O
no O
... O
I O
asked O
again O
, O
what O
place O
? O
They O
said O
you're O
no.1 O
, O
" O
kwento O
nito O
. O

Ayon O
kay O
Victor B-PER
Fernandez I-PER
, O
presidente O
ng O
Pasei B-ORG
, O
pansamantalang O
tagumpay O
lamang O
ang O
pagpapaliban O
ng O
unified O
contract O
na O
tatagal O
lamang O
ng O
30-araw O
o O
habang O
umiiral O
ang O
Ramadan O
- O
ang O
Holy O
month O
ng O
mga O
Muslim O
. O

" O
All O
efforts O
are O
underway O
to O
find O
them O
and O
bring O
them O
home O
. O
Until O
we O
learn O
more O
details O
, O
ABS B-ORG
- I-ORG
CBN I-ORG
News I-ORG
requests O
other O
media O
to O
report O
on O
this O
matter O
with O
utmost O
consideration O
for O
the O
safety O
of O
our O
news O
team O
, O
" O
idinagdag O
ng O
TV O
station O
. O

= O
DPWH B-ORG
kinastigo O
sa O
bumagsak O
na O
billboards O
sa O
EDSA B-LOC
= O

" O
With O
due O
respect O
, O
consistent O
with O
your O
recent O
public O
pronouncement O
that O
I O
have O
resigned O
from O
PMP B-ORG
, O
I O
am O
therefore O
hereby O
tendering O
my O
irrevocable O
resignation O
from O
the O
said O
party O
retroactive O
from O
the O
date O
of O
your O
announcement O
, O
" O
nakasaad O
sa O
sulat O
ni O
Lim B-PER
. O

Sinabi O
ng O
senador O
na O
hindi O
nya O
kinuha O
ang O
alokasyon O
na O
P100 O
milyon O
sa O
PDAF B-ORG
para O
sa O
' O
hard O
' O
o O
infrastructure O
projects O
bilang O
pagtupad O
sa O
kanyang O
pangako O
noong O
panahon O
ng O
kampanya O
. O

" O
Pwede O
nilang O
gawin O
ang O
gusto O
nila O
ayon O
sa O
kanilang O
mandato O
, O
pero O
gaya O
ng O
narinig O
natin O
mula O
noong O
una O
, O
para O
magkaroon O
ng O
katapusan O
ang O
isang O
alegasyon O
kailangan O
idulog O
sa O
korte O
, O
" O
pahayag O
ni O
Golez B-PER
sa O
panayam O
ng O
dzXL O
radio O
. O

Mayroon O
umanong O
ebidensya O
na O
magpapatunay O
na O
ang O
alkalde B-PER
ang O
utak O
ng O
pagdukot O
sa O
grupo O
ni O
ABS O
- O
CBN O
reporter O
Ces B-PER
Drilon I-PER
at O
ibinulsa O
ang O
karamihan O
sa O
P5 O
milyong O
ibinayad O
na O
ransom O
ng O
pamilya O
ng O
mamamahayag O
. O

" O
I O
assure O
you O
that O
she O
does O
not O
want O
to O
extend O
her O
term O
, O
" O
ayon O
kay O
Zialcita B-PER
sabay O
pahayag O
na O
sakit O
lamang O
ng O
ulo O
kung O
isusulong O
ito O
ngayon O
. O

Kadalasang O
dahilan O
umano O
ng O
aksidente O
ang O
kapabayaan O
ng O
mga O
nagmamaneho O
tulad O
ng O
pagbasa O
at O
pagpapadala O
ng O
text O
message O
habang O
nasa O
kalye O
. O

" O
I'm O
not O
in O
favor O
baka O
e O
- O
divorce O
ako O
ng O
asawa O
ko O
, O
eh O
. O
Sobrang O
mahal O
ko O
yong O
asawa O
ko O
baka O
mamaya O
mainis O
sa O
akin O
e O
- O
divorce O
ako O
. O
I'm O
not O
in O
favor O
, O
" O
ani O
Revilla B-PER
. O

Ayon O
kay O
Tansingco B-PER
wala O
pang O
opisyal O
na O
pahayag O
sa O
mga O
duktor O
kung O
ano O
ang O
ikinamatay O
ng O
kanilang O
kababayan O
pero O
wala O
umano O
itong O
kinalaman O
sa O
endosulfan O
. O

" O
Sa O
tingin O
ko O
mananalo O
siya O
( O
Banal B-PER
) O
. O
Bata O
pa O
siya O
at O
malayo O
ang O
kaniyang O
mararating O
. O
Magiging O
world O
champion O
din O
siya O
sa O
boxing O
basta O
' O
wag O
lang O
siyang O
makakalimot O
sa O
Diyos O
, O
" O
ani O
Pacquiao B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sinabi O
ni O
Mahipus B-PER
na O
nakapagbigay O
na O
sila O
ng O
fare O
matrix O
sa O
may O
2,000 O
pampasaherong O
bus O
at O
inaasahan O
na O
makukumpleto O
ang O
pamamamahagi O
nito O
kasama O
na O
ang O
mga O
jeepney O
sa O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
sa O
Lunes O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Kinumpirma O
ni O
Executive O
Secretary O
Eduardo B-PER
Ermita I-PER
nitong O
Sabado O
na O
itinalaga O
ni O
Arroyo B-PER
si O
dating O
Ilocos B-LOC
Sur I-LOC
governor O
Luis B-PER
" I-PER
Chavit I-PER
" I-PER
Singson I-PER
bilang O
deputy O
national O
security O
adviser O
. O

= O
Pagsusuri O
ng O
BFAD B-ORG
sa O
kontaminadong O
gatas O
pinalawak O
= O

Ang O
14-anyos O
na O
lalake O
ay O
nakita O
umanong O
nakabigti O
sa O
bahay O
ng O
kanyang O
tiyuhin O
sa O
Escalante B-LOC
City I-LOC
sa O
Negros B-LOC
Occidental I-LOC
noong O
Martes O
. O

Sa O
ngayon O
, O
maging O
ang O
mga O
mambabatas O
, O
opisyal O
sa O
gobyerno O
, O
myembro O
ng O
hudikatura O
at O
lokal O
na O
opisyal O
ay O
napagkakalooban O
ng O
mga O
protocol O
plates O
. O

MANILA B-LOC
- O
Sa O
paggunita O
ng O
ika-25 O
taong O
kamatayan O
ni O
dating O
Senador O
Benigno B-PER
" I-PER
Ninoy I-PER
" I-PER
Aquino I-PER
Jr I-PER
. I-PER
nitong O
Huwebes O
, O
nanawagan O
ang O
anak O
nito O
na O
si O
Senador O
Benigno B-PER
" I-PER
Noynoy I-PER
" I-PER
Aquino I-PER
III I-PER
sa O
pamahalaan O
na O
gayahin O
ang O
ipinakitang O
pagmamahal O
ng O
kanyang O
ama O
sa O
bayan O
. O

MANILA- B-LOC
Siyam O
na O
bangkay O
pa O
ang O
nakuha O
nitong O
Huwebes O
sa O
karagatang O
sakop O
ng O
Romblon B-LOC
kung O
saan O
tumaob O
ang O
MV O
Princess O
of O
the O
Stars O
dalawang O
linggo O
na O
ang O
nakalilipas O
. O

Ilan O
sa O
mga O
dinukot O
mula O
sa O
Barangay B-LOC
Palao I-LOC
ay O
sina O
Carlito B-PER
Balrombon I-PER
, O
Evelyn B-PER
Ruelan I-PER
, O
Arnie B-PER
Ocenar I-PER
at O
Robert B-PER
Alabao I-PER
. O

Samantala O
, O
nagsimula O
na O
rin O
magkasakit O
ang O
ilang O
naninirahan O
sa O
mga O
evacuation O
center O
sa O
Pikit B-LOC
at O
Libungan B-LOC
sa O
North B-LOC
Cotabato I-LOC
. O

Sinabi O
ni O
Roxas B-PER
na O
ikokonsulta O
niya O
sa O
CA O
's O
Committee B-ORG
on I-ORG
Rules I-ORG
ang O
interpretasyon O
ng O
mosyon O
ng O
GSIS B-ORG
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Ginamit O
na O
basehan O
ng O
mga O
mambabatas O
ang O
pananaw O
ni O
CHR B-ORG
Chairperson O
Leila B-PER
de I-PER
Lima I-PER
na O
ang O
pwersahang O
pagpapaalis O
, O
paggiba O
at O
pagkuha O
ng O
mga O
tauhan O
ng O
MMDA B-ORG
sa O
paninda O
ng O
mga O
informal O
settler O
at O
sidewalk O
vendor O
ay O
paglabag O
sa O
karapatang O
pantao O
. O

" O
Nagbigay O
tulak O
[ O
ang O
TRO O
] O
upang O
hanapin O
ang O
tunay O
na O
kapayapaan O
sa O
Mindanao B-LOC
, O
hindi O
papogi O
lamang O
. O
Inaalala O
lamang O
natin O
na O
baka O
may O
ilang O
maiinit O
na O
ulo O
ng O
ilang O
MILF O
na O
manggulo O
, O
sana O
huwag O
naman O
, O
" O
ayon O
kay O
Senate O
Minority O
Leader O
Aquilino B-PER
Pimentel I-PER
Jr I-PER
. I-PER

" O
Kapag O
pinagsama O
- O
sama O
mo O
' O
yan O
pito O
hanggang O
walo O
ang O
inaasahan O
nating O
papasok O
sa O
Philippine O
Area O
of O
Responsibility O
. O
Sa O
pito O
hanggang O
walo O
, O
apat O
ang O
posibleng O
dumaan O
mismo O
kasama O
ang O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
, O
" O
paliwanag O
ni O
Cruz B-PER
sa O
panayam O
ng O
dzRB O
radio O
. O

" O
Bukas O
magpupulong O
kami O
sa O
Marines B-ORG
kung O
ano O
magiging O
hakbang O
sa O
kanila O
, O
" O
ayon O
sa O
opisyal O
. O

Sa O
panayam O
sa O
isang O
himpilan O
ng O
radyo O
, O
iginiit O
ni O
Neri B-PER
na O
kwalipikado O
siya O
sa O
naturang O
trabaho O
. O
Dadalhin O
umano O
niya O
sa O
SSS O
ang O
kanyang O
kasanayan O
sa O
pananalapi O
at O
pamumuhunan O
. O

MANILA B-LOC
- O
Naghain O
ng O
leave O
of O
absence O
si O
Chairman O
Camilo B-PER
Sabio I-PER
ng O
Presidential B-ORG
Commission I-ORG
on I-ORG
Good I-ORG
Government I-ORG
( O
PCGG B-ORG
) O
, O
ayon O
kay O
Press O
Secretary O
Jesus B-PER
Dureza I-PER
nitong O
Biyernes O
. O

" O
Manny B-PER
Pacquiao I-PER
is O
my O
friend O
, O
sana O
' O
wag O
siyang O
magpagamit O
sa O
mga O
pulitiko O
. O
At O
' O
wag O
kang O
gamitin O
ng O
politics O
lalo O
na O
' O
pag O
nagretiro O
kasi O
baka O
maubos O
lang O
ang O
pera O
mo O
, O
" O
payo O
ni O
Sen O
. O
Juan B-PER
Miguel I-PER
Zubiri I-PER
kay O
Pacquiao B-PER
. O

= O
Prangkisa O
ng O
Sulpicio B-ORG
pinapasuspindi O
na O
sa O
Marina B-ORG
= O

= O
IBP B-ORG
hindi O
kontento O
sa O
hatol O
ng O
SC B-ORG
sa O
CA O
bribe O
scandal O
= O

" O
In O
short O
, O
Usec O
. O
Conejos B-PER
is O
telling O
us O
that O
undocumented O
Filipinos B-PER
in O
Malaysia B-LOC
are O
on O
their O
own O
, O
" O
pagdiin O
ni O
Regaldo B-PER
. O
" O
We O
view O
this O
statement O
, O
from O
no O
less O
than O
a O
ranking O
official O
of O
the O
DFA B-ORG
, O
as O
a O
total O
abdication O
of O
government O
's O
obligations O
to O
its O
citizens O
. O
" O

" O
Rationalization O
means O
finding O
out O
why O
some O
companies O
are O
not O
paying O
taxes O
for O
the O
income O
they O
have O
derived O
. O
In O
other O
words O
, O
we O
are O
going O
to O
generate O
more O
revenue O
without O
of O
course O
increasing O
any O
burden O
to O
the O
taxpayer O
, O
and O
the O
other O
one O
of O
course O
is O
rationalization O
of O
sin O
taxes O
which O
will O
probably O
result O
to O
the O
same O
thing O
, O
" O
paliwanag O
ni O
Dureza B-PER
. O

Inaabangan O
ngayon O
kung O
sino O
pa O
ang O
mga O
natalong O
senatorial O
candidates O
ng O
administrasyon O

Inireklamo O
ng O
mga O
mangingisda O
ang O
kawalan O
nila O
ng O
kabuhayan O
at O
kawalan O
ng O
sapat O
na O
tulong O
na O
nakukuha O
sa O
pamahalaan O
. O
Kulang O
na O
kulang O
din O
umano O
ang O
relief O
goods O
na O
ipinapadala O
sa O
kanilang O
lugar O
. O

" O
Yung O
kalaban O
ng O
Meralco B-ORG
are O
taking O
advantage O
of O
this O
to O
try O
cast O
a O
cloud O
of O
doubt O
over O
the O
decision O
. O
Since O
they O
cannot O
go O
against O
the O
decision O
they O
are O
trying O
to O
say O
nabili O
ang O
decision O
, O
dahil O
pabor O
sa O
Meralco B-ORG
, O
" O
pahayag O
ni O
De B-PER
Borja I-PER
. O

= O
Dengue O
outbreak O
idineklara O
sa O
isang O
lugar O
sa O
San O
Mateo B-LOC
, I-LOC
Rizal I-LOC
= O

Kabilang O
sa O
mga O
nakumpirma O
sina O
Secs O
Francisco O
Duque B-PER
III I-PER
( O
Health O
) O
, O
Rolando B-PER
Andaya I-PER
Jr O
. O
( O
Budget O
) O
, O
Margarito B-PER
Teves I-PER
( O
Finance O
) O
, O
Raul B-PER
Gonzales I-PER
( O
Justice O
) O
at O
Ronaldo B-PER
Puno I-PER
( O
Local O
Government O
) O
. O

Sinabi O
nito O
na O
gumastos O
ang O
pamahalaan O
ng O
P89 O
bilyon O
sa O
pag O
- O
aangkat O
ng O
bigas O
mula O
sa O
Vietnam B-LOC
at O
Thailand B-LOC
. O
Hindi O
pa O
umano O
kasama O
rito O
ang O
inangkat O
ng O
bigas O
mula O
sa O
US B-LOC
at O
Japan B-LOC
. O

Sinabi O
ni O
Ermita B-PER
na O
hindi O
maaaring O
diktahan O
ng O
Palasyo O
ang O
mga O
kumpanya O
ng O
langis O
at O
hinahayaan O
lamang O
na O
ang O
presyo O
sa O
merkado O
ang O
magdikta O
kung O
kailan O
dapat O
ipatupad O
ang O
rollback O
. O

" O
Sinabi O
sa O
akin O
ng O
babae O
na O
' O
dinaing O
' O
na O
sya O
rito O
sa O
Saudi B-LOC
at O
humihingi O
sya O
nang O
tulong O
kung O
paano O
sya O
magkakabahay O
sa O
Pilipinas B-LOC
, O
" O
ayon O
kay O
Chua B-PER
. O

MANILA B-LOC
- O
Sinuhulan O
umano O
ng O
isang O
negosyante O
ang O
isang O
mahistrado O
ng O
Court O
of O
Appeals O
ng O
P10 O
milyon O
kaugnay O
ng O
sigalot O
ng O
Manila B-ORG
Electric I-ORG
Company I-ORG
( O
Meralco B-ORG
) O
at O
Government B-ORG
Service I-ORG
Insurance I-ORG
System I-ORG
na O
dinidinig O
sa O
korte O
. O

Sinabi O
ni O
Goltiao B-PER
na O
ang O
pagkilos O
ng O
tropa O
ng O
MILF B-ORG
ay O
ikinukonsidera O
nila O
na O
" O
cause O
of O
concern O
" O
dahil O
na O
rin O
sa O
nakatakdang O
halalan O
sa O
ARMM B-LOC
sa O
Lunes O
. O

Wala O
namang O
naging O
pinsala O
si O
Almira B-PER
na O
katabi O
ng O
ama B-PER
sa O
harapan O
. O
Sinasabing O
iniharang O
ni O
Sison B-PER
ang O
katawan O
nito O
sa O
anak B-PER
nang O
magpaputok O
ang O
mga O
suspek O
. O

Una O
rito O
, O
inutos O
ni O
Binay B-PER
na O
alisin O
sa O
pwesto O
ang O
ilang O
opisyal O
ng O
Ospital B-LOC
ng I-LOC
Makati I-LOC
kasama O
na O
ang O
pinuno O
nito O
na O
si O
director O
Julius B-PER
Drilon I-PER
. O

Ayon O
sa O
abogado O
ng O
grupo O
na O
si O
Atty O
Alfred B-PER
Velasco I-PER
, O
dating O
pinuno O
ng O
Kapisanan O
ng O
mga O
Manggagawa O
sa O
GSIS O
, O
ang O
reklamo O
ay O
mula O
sa O
P1 O
bilyong O
" O
unassigned O
surplus O
" O
ng O
Government O
Insurance O
Fund O
na O
ini O
- O
remit O
ng O
GSIS B-ORG
sa O
Office B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
President I-ORG
noong O
2004 O
. O

Ipinaliwanag O
ni O
Nograles B-PER
na O
magpapatuloy O
lamang O
ang O
kaguluhan O
sa O
Mindanao B-LOC
hanggang O
walang O
makuhang O
kabuhayan O
ang O
mga O
mamamayan O
sa O
rehiyon O
. O

Samantala O
, O
inihayag O
ng O
Department B-ORG
of I-ORG
Trade I-ORG
and I-ORG
Industry I-ORG
na O
tataas O
ng O
75 O
sentimos O
ang O
presyo O
ng O
sardinas O
dahil O
sa O
pagmahal O
ng O
isdang O
Tamban O
na O
ginagamit O
sa O
paggawa O
ng O
sardinas O
. O

Una O
rito O
, O
iminungkahi O
ni O
dating O
AFP O
chief O
Hermogenes B-PER
Esperon I-PER
Jr I-PER
. O
, O
ngayon O
ay O
nagsisilbing O
presidential O
adviser O
on O
the O
peace O
process O
, O
sa O
NPA O
na O
magdeklara O
ng O
three O
- O
year O
ceasefire O
upang O
mabuksan O
muli O
ang O
naantalang O
peace O
talks O
. O

Batay O
umano O
sa O
talaan O
na O
ipinalabas O
ng O
Blas B-ORG
Ople I-ORG
Policy I-ORG
Center I-ORG
, O
aabot O
sa O
6,000 O
Pinoy O
ang O
nagtatrabaho O
sa O
Syria B-LOC
na O
karamihan O
ay O
mga O
babae O
. O

MANILA-- B-LOC
Binalewala O
ng O
Malacanang O
nitong O
Sabado O
ang O
bagong O
babala O
na O
ipinalabas O
ng O
United B-LOC
States I-LOC
sa O
kanilang O
mga O
kababayan O
na O
nasa O
Pilipinas B-LOC
na O
maging O
maingat O
sa O
Mindanao B-LOC
. O

MANILA B-LOC
- O
Inaasahan O
na O
magkakaroon O
ng O
desisyon O
ang O
pamahalaan O
tungkol O
sa O
rekomendasyon O
na O
isailalim O
sa O
psychiatric O
o O
psychological O
tests O
ang O
mga O
Pinoy O
domestic O
workers O
na O
ipinapadala O
sa O
ibang O
bansa O
sa O
gagawing O
pagdinig O
ng O
isang O
komite O
sa O
susunod O
na O
linggo O
. O

Duda O
sa O
pagkawala O

" O
Wala O
kaming O
alam O
diyan O
sa O
atake O
sa O
Lanao B-LOC
del I-LOC
Norte I-LOC
. O
Narito O
kami O
sa O
kampo O
, O
" O
pahayag O
ni O
Abdullah B-PER
Macapaar I-PER
, O
na O
mas O
kilala O
sa O
tawag O
na O
Commander O
Bravo B-PER
sa O
panayam O
ng O
Radio B-ORG
Mindanao I-ORG
Network I-ORG
. O

" O
However O
, O
ABS B-ORG
CBN I-ORG
News I-ORG
will O
abide O
by O
its O
policy O
not O
to O
pay O
ransom O
because O
this O
would O
embolden O
kidnap O
for O
ransom O
groups O
to O
abduct O
other O
journalists O
, O
putting O
more O
lives O
at O
risk O
, O
" O
idinagdag O
pa O
sa O
pahayag O
. O

Iniulat O
ng O
GMA O
News O
Flash O
Report O
na O
sinabi O
ni O
Isnaji B-PER
na O
tinawagan O
umano O
siya O
ni O
Drilon B-PER
bandang O
8:30 O
ng O
umaga O
upang O
ipaalam O
ang O
hinihinging O
P15-milyong O
ransom O
demand O
ng O
bandidong O
grupo O
. O

Ipinaliwanag O
naman O
ni O
Leo B-PER
Quiribin I-PER
, O
project O
director O
ng O
Avante B-ORG
, O
na O
bagaman O
hindi O
touch O
screen O
ang O
proseso O
ng O
kanyang O
sistema O
, O
madali O
rin O
malalaman O
ang O
nanalo O
sa O
halalan O
dahil O
sa O
bilis O
magbilang O
ng O
kanilang O
makina O
. O

" O
Ano O
ang O
plano O
ng O
gobyerno O
? O
Hindi O
tayo O
pwedeng O
umasa O
na O
lang O
na O
aayusin O
ito O
ng O
mga O
gobyerno O
ng O
ibang O
bansa O
, O
" O
pahayag O
ni O
Roxas B-PER
na O
nagsabing O
kailangang O
maglatag O
na O
kaagad O
ng O
solusyon O
ang O
gobyerno O
sa O
problema O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

18.oiler O
Jennifer B-PER
Sambajon I-PER
, O
24 O
, O
ng O
Albay B-LOC
; O

Pero O
pabor O
na O
may O
divorce O
sa O
bansa O
ang O
mga O
binatang O
senador O
na O
sina O
Sen O
. O
Benigno B-PER
" I-PER
Noynoy I-PER
" I-PER
Aquino I-PER
III I-PER
at O
Sen O
. O
Mar B-PER
Roxas I-PER
. O

Idinagdag O
niya O
na O
pribadong O
mamamayan O
na O
si O
Bolante B-PER
at O
hindi O
umano O
problema O
ng O
pamahalaan O
kung O
saan O
ito O
pumunta O
kapag O
bumalik O
sa O
bansa O
. O

= O
Housing O
Loan O
Restructuring O
Law O
nilagdaan O
ni O
Arroyo B-PER
= O

" O
We O
have O
conceded O
much O
and O
nothing O
in O
return O
from O
the O
government O
. O
Under O
these O
circumstances O
, O
the O
MILF B-ORG
sees O
illogical O
and O
unreasonable O
to O
continue O
with O
the O
talks O
, O
" O
aniya O
. O

Ayon O
kay O
Mitra B-PER
dapat O
na O
matuto O
ang O
pamahalaan O
sa O
nangyayaring O
krisis O
sa O
bigas O
at O
bigyan O
nito O
ng O
kinakailangang O
suporta O
ang O
sektor O
ng O
agrikultura O
upang O
hindi O
na O
ito O
maulit O
. O

= O
( O
< O
b O
> O
Update</b O
> O
) O
Ces B-PER
Drilon I-PER
, O
2 O
pang O
kasama O
pinalaya O
na O
sa O
Sulu B-LOC
= O

MANILA B-LOC
- O
Sinalungat O
ng O
pinuno O
ng O
House B-LOC
Committee I-LOC
on I-LOC
Appropriations I-LOC
nitong O
Huwebes O
ang O
pahayag O
ni O
dating O
Budget O
secretary O
Benjamin B-PER
Diokno I-PER
na O
nilalabag O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
ang O
Saligang O
Batas O
dahil O
sa O
paggamit O
ng O
kita O
mula O
sa O
koleksyon O
ng O
expanded O
value O
added O
tax O
( O
eVAT O
) O
upang O
pondohan O
ang O
programang O
" O
Katas O
ng O
VAT O
. O
" O

Si O
De B-PER
Castro I-PER
na O
kaalyado O
ng O
administrasyon O
ay O
nakakuha O
ng O
22 O
% O
, O
habang O
si O
Estrada B-PER
na O
pinatalsik O
sa O
Malacanang O
noong O
2001 O
ay O
may O
16 O
% O
. O
Ang O
iba O
pang O
taga O
- O
oposisyon O
na O
nakakuha O
ng O
double O
digit O
rating O
ay O
sina O
Sens O
. O
Francis B-PER
" I-PER
Chiz I-PER
" I-PER
Escudero I-PER
at O
Loren B-PER
Legarda I-PER
, O
na O
may O
tig- O
14 O
% O
at O
Senate O
President O
Manuel B-PER
" I-PER
Manny I-PER
" I-PER
Villar I-PER
, O
12 O
% O
. O

Noong O
isang O
buwan O
, O
sumulat O
si O
Lacson B-PER
sa O
Office B-LOC
of I-LOC
the I-LOC
Ombudsman I-LOC
matapos O
nitong O
malaman O
na O
isinasailalim O
siya O
sa O
" O
routine O
" O
lifestyle O
check O
. O

Subalit O
nagbabala O
si O
Nograles B-PER
na O
makasasama O
sa O
ekonomya O
ng O
bansa O
kung O
susundin O
ang O
hinihinging O
pagtapyas O
sa O
budget O
ng O
oposisyon O
. O

Sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
sa O
Cebu B-LOC
nitong O
Biyernes O
, O
sinabing O
ang O
paggamit O
ng O
bisekleta O
ng O
mga O
traffic B-PER
enforcers I-PER
at O
patrol B-PER
personnel I-PER
sa O
mga O
patrol O
operation O
ang O
solusyon O
upang O
makatipid O
sa O
gastusin O
ng O
pulisya O
sa O
pagpapatrolya O
. O

Sa O
kanyang O
affidavit O
na O
may O
petsang O
July O
31 O
, O
2008 O
, O
sinabi O
ni O
De B-PER
Borja I-PER
na O
siya O
ang O
tinutukoy O
ni O
Sabio B-PER
na O
namagitan O
para O
sa O
Meralco B-ORG
. O

Nais O
sana O
ni O
Madrigal B-PER
na O
gamitin O
muli O
ang O
Section O
20 O
ng O
Rules O
ng O
CA B-ORG
upang O
mapigil O
ang O
kumpirmasyon O
ng O
mga O
nakasalang O
na O
opisyal O
. O
Ito O
ang O
ginamit O
na O
taktika O
noon O
ni O
Madrigal B-PER
kaya O
naantala O
ang O
promosyon O
ng O
mahigit O
20 O
opisyal O
ng O
militar O
. O

" O
These O
programs O
are O
more O
of O
assistance O
to O
the O
poor O
, O
and O
serve O
as O
government O
's O
way O
of O
bringing O
back O
to O
the O
people O
through O
more O
social O
services O
the O
excess O
revenues O
it O
earned O
from O
collections O
, O
" O
paliwanag O
ng O
kongresista O
. O

Sinabi O
sa O
ulat O
na O
kinumpirma O
ng O
Malaysian O
manning O
agency O
na O
nagbayad O
Malaysian O
shipping O
company O
na O
MISC O
Berhad O
ng O
ransom O
para O
makuha O
ang O
dalawang O
barko O
at O
mapalaya O
ang O
mga O
tripulante O
. O

Iginiit O
naman O
ni O
Revilla B-PER
na O
hindi O
dapat O
ipagpatuloy O
ang O
usaping O
pangkapayapaan O
hanggat O
hindi O
naipapakita O
ng O
MILF B-ORG
ang O
katapatan O
nito O
na O
makipag O
- O
usap O
dahil O
sa O
ginawang O
pag O
- O
atake O
nina O
Commanders O
Bravo B-PER
at O
Umbra B-PER
Kato I-PER

Idinagdag O
naman O
ni O
Zialcita B-PER
na O
hanggang O
ngayon O
ay O
hindi O
pabor O
ang O
publiko O
sa O
Cha O
- O
cha O
, O
gayundin O
ang O
ilang O
civil O
society O
organizations O
at O
ang O
maimpluwensyang O
Catholic B-ORG
Bishops I-ORG
Conference I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Philippines I-ORG
( O
CBCP B-ORG
) O
. O

MANILA B-LOC
-- O
Dismayado O
umano O
si O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
sa O
mabagal O
na O
pagbaba O
ng O
presyo O
ng O
mga O
produktong O
petrolyo O
ngunit O
walang O
magawa O
ang O
Malacanang O
dahil O
sa O
umiiral O
na O
batas O
sa O
deregulasyon O
ng O
oil O
industry O
, O
ayon O
kay O
Executive O
Secretary O
Eduardo B-PER
Ermita I-PER
nitong O
Sabado O
. O

= O
May O
butas O
na O
eroplano O
napilitang O
lumapag O
sa O
NAIA B-LOC
= O

Sinabi O
sa O
GMA O
news O
na O
kumilos O
na O
ang O
BFAD B-ORG
upang O
kumuha O
ng O
sample O
ng O
mga O
produkto O
ng O
Mengniu B-ORG
at O
Yili B-ORG
upang O
isalang O
pagsusuri O
kung O
kontaminado O
ang O
mga O
produktong O
ipinasok O
nito O
sa O
Pilipinas B-LOC
. O

Si O
Bravo B-PER
ang O
kumander O
ng O
102nd O
Base O
Command O
ng O
MILF B-ORG
, O
habang O
si O
Kato B-PER
ang O
lider O
ng O
105th O
Base O
Command O
ng O
MILF B-ORG
. O

Nagpatupad O
nitong O
Biyernes O
ng O
P1 O
per O
liter O
roll O
back O
ang O
Shell B-ORG
, O
Petron B-ORG
at O
Caltex B-ORG
. O
Samantala O
, O
P3 O
bawat O
litro O
naman O
ang O
ipinatupad O
na O
roll O
back O
ng O
UniOil B-ORG
sa O
presyo O
ng O
kanilang O
produktong O
petrolyo O
. O

Isinama O
rin O
umano O
ng O
Ombudsman O
sa O
kanilang O
report O
ang O
76 O
porsyentong O
conviction O
rate O
noong O
Agosto O
na O
hindi O
naman O
isinama O
ng O
Sandiganbayan B-LOC
dahil O
hinihintay O
pa O
ang O
ulat O
sa O
lima O
nilang O
debisyon O
. O

" O
May O
efforts O
ang O
ating O
kasamahan O
sa O
MNLF B-ORG
at O
gobyerno B-ORG
, O
hindi O
lahat O
sympathetic O
kay O
mayor B-PER
. O
Ipapaliwanag O
ang O
tunay O
na O
nangyari O
. O
Hindi O
pwedeng O
may O
mamamayan O
o O
member O
ng O
MNLF B-ORG
na O
mas O
mataas O
sa O
batas O
, O
" O
ayon O
kay O
Razon B-PER
. O

" O
I've O
been O
in O
and O
out O
of O
Mindanao B-LOC
and O
all O
my O
years O
as O
a O
journalist O
ang O
gusto O
ko O
lang O
ay O
maintindihan O
ang O
sitwasyon O
dito O
, O
gumawa O
ng O
istorya O
tungkol O
dito O
, O
" O
idinagdag O
niya O
. O

Una O
rito O
, O
isinumbong O
ni O
Pinol B-PER
sa O
panayam O
ng O
dzBB O
radio O
na O
sinabi O
umano O
ni O
Esperon B-PER
na O
hindi O
magsasayang O
ng O
buhay O
ng O
sundalo O
ang O
Armed B-ORG
Forces I-ORG
para O
tulungan O
ang O
mga O
residente O
ng O
North B-LOC
Cotabato I-LOC
kapag O
sinalakay O
sila O
ng O
MILF B-ORG
. O

" O
There O
is O
no O
legal O
or O
actual O
basis O
to O
say O
that O
... O
the O
answers O
to O
these O
three O
questions O
are O
covered O
by O
executive O
privilege O
, O
" O
ayon O
kay O
Marquez B-PER
. O

Sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
nitong O
Miyerkules O
, O
sinabi O
ni O
Deputy O
Presidential O
Spokeswoman O
Lorelei B-PER
Fajardo I-PER
na O
posibleng O
ihayag O
ng O
Malacanang B-ORG
ang O
opisyal O
na O
pagtatalaga O
kay O
Neri B-PER
sa O
SSS B-LOC
sa O
araw O
ding O
ito O
. O

Kabilang O
na O
rito O
ang O
sakit O
na O
lagnat O
, O
ubo O
, O
sakit O
ng O
ulo O
, O
pagtatae O
, O
acute O
bronchitis O
, O
viral O
influenza O
, O
at O
urinary O
tract O
infection O
. O

Sinabing O
galing O
ang O
trak O
sa O
minahan O
ng O
ginto O
sa O
Mt B-LOC
Diwalwal I-LOC
. O
Karaniwan O
na O
umano O
sa O
lugar O
ang O
mga O
nakikisakay O
sa O
mga O
trak O
. O

Tinukoy O
sa O
pag O
- O
aaral O
na O
kritikal O
ang O
kalidad O
ng O
tubig O
sa O
mga O
matataong O
lugar O
gaya O
ng O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
, O
Central B-LOC
Luzon I-LOC
, O
Southern B-LOC
Tagalog I-LOC
, O
at O
Central B-LOC
Visayas I-LOC
. O

" O
We O
will O
surely O
pass O
this O
landmark O
bill O
as O
a O
salute O
to O
the O
Filipino O
women O
, O
" O
patungkol O
ni O
Nograles B-PER
sa O
House O
Bill O
No O
. O
4273 O
. O

Ngunit O
hindi O
pa O
tapos O
ang O
pagdurusa O
ng O
mga O
residente O
ng O
Hagonoy B-LOC
at O
Calumpit B-LOC
dahil O
sa O
pangamba O
ng O
pagbaha O
sanhi O
ng O
pagbaba O
ng O
tubiug O
mula O
sa O
Candaba B-LOC
Swamp I-LOC
sa O
mga O
nasabing O
bayan O
. O

" O
Hindi O
kailangan O
ng O
arrangers O
. O
Siguro O
dapat O
bayaran O
kung O
totally O
private O
ito O
, O
" O
aniya O
. O

" O
The O
Congressional O
Oversight O
Committee O
maintains O
its O
firm O
belief O
that O
the O
law O
must O
be O
made O
retroactive O
starting O
January O
2008 O
, O
" O
ani O
Escudero B-PER
. O

Siyam O
na O
counting O
machine O
umano O
na O
bibilang O
sa O
mga O
boto O
sa O
halip O
na O
tao O
. O

Batay O
umano O
ito O
sa O
pahayag O
ni O
Sen O
. O
Juan B-PER
Miguel I-PER
Zubiri I-PER
, O
secretary O
general O
ng O
Lakas B-ORG
- I-ORG
CMD I-ORG
, O
na O
tumulong O
kay O
Arroyo B-PER
na O
maluklok O
sa O
pwesto O
, O
ayon O
sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
. O

Sina O
Sabangan B-PER
at O
Libres B-PER
ay O
sinasabing O
maghahatid O
lamang O
ng O
mga O
portable O
communication O
equipment O
mula O
sa O
Fort B-LOC
Magsaysay I-LOC
sa O
Nueva B-LOC
Ecija I-LOC
patungo O
sa O
Davao B-LOC
International I-LOC
Airport I-LOC
. O

" O
Our O
policy O
is O
for O
the O
value O
of O
the O
peso O
to O
seek O
its O
own O
level O
. O
We O
don't O
want O
to O
interfere O
with O
it O
, O
" O
pahayag O
ng O
opisyal O
sa O
panayam O
ng O
dzRB O
radio O
. O

" O
Ipapako O
sa O
halos O
apat O
na O
taon O
ang O
sweldo O
ng O
maliliit O
na O
kawani O
kung O
ipatutupad O
ang O
nilalaman O
ng O
SSL O
3 O
. O
Kaya O
walang O
silbi O
ang O
ipinapanukalang O
dagdag O
- O
sweldo O
ng O
pambansang O
gobyerno O
, O
" O
paliwanag O
ni O
Gaite B-PER
. O

Idinagdag O
ng O
kongresista O
na O
ang O
GAB O
na O
kulay O
pula O
ay O
inihain O
ng O
Appropriations O
Committee O
batay O
sa O
National O
Expenditure O
Program O
( O
NEP O
) O
na O
isinumite O
ng O
Presidente O
sa O
Kongreso O
. O
- O
Fidel B-PER
Jimenez I-PER
, O
GMANews O
. O
TV O

Pipipila O
ka O
adlaw O
una O
niabot O
si O
Pangulong O
Arroyo B-PER
dinhi O
sa O
rehiyon O
, O
gipakusgan O
na O
kuno O
sa O
kasundaluhan O
ang O
ilang O
operasyon O
ingon O
man O
pagbantay O
sa O
palibot O
batok O
dautang O
mga O
elemento O
ingon O
man O
rebeldeng O
grupong O
NPA B-ORG
. O

Sa O
imbestigasyon O
ng O
pulisya O
, O
sinasabing O
si O
Akbar B-PER
ang O
target O
ng O
itinanim O
na O
bomba O
sa O
nakaparadang O
motorsiklo O
sa O
South B-LOC
Wing I-LOC
lobby I-LOC
ng O
Kamara O
. O
Bukod O
kay O
Akbar B-PER
, O
namatay O
din O
sa O
pagsabog O
ang O
mga O
empleyado O
na O
sina O
Marcial B-PER
Taldo I-PER
, O
Jul B-PER
- I-PER
Asiri I-PER
Hayundini I-PER
, O
Maan B-PER
Gale I-PER
Bustalino I-PER
, O
Dennis B-PER
Manila I-PER
at O
Vercia B-PER
Garcia I-PER
. O

= O
2 O
tao O
nasawi O
sa O
bagyong O
& O
# O
39;Helen&#39 O
; O
- O
NDCC B-ORG
= O

" O
It O
won't O
end O
there O
. O
The O
agreement O
is O
just O
a O
piece O
of O
paper O
what O
the O
government O
should O
do O
is O
to O
solve O
the O
poverty O
, O
education O
and O
to O
bring O
job O
opportunity O
in O
Mindanao B-LOC
, O
" O
ayon O
kay O
Tamano B-PER
. O

Bukod O
sa O
motion O
for O
reconsideration O
, O
nagsumite O
rin O
umano O
si O
Sabio B-PER
ng O
hiwalay O
na O
motion O
for O
inhibition O
laban O
kay O
SC O
Justice O
Ruben B-PER
Reyes I-PER
. O

Anim O
umano O
sa O
28 O
panukalang O
batas O
na O
naipasa O
sa O
ikatlong O
pagbasa O
ang O
ganap O
na O
naging O
batas O
matapos O
lagdaan O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Arroyo I-PER
. O

Ang O
kasong O
katiwalian O
ay O
isinampa O
noong O
2004 O
ni O
Fr O
. O
Noel B-PER
Labendia I-PER
, O
parish O
priest O
sa O
Diocese B-LOC
of I-LOC
Calbayog I-LOC
at O
founding O
leader O
ng O
Isog B-ORG
Han I-ORG
Samar I-ORG
Movement I-ORG
, O
isang O
anti O
- O
corruption O
group O
sa O
lalawigan O
. O

MANILA B-LOC
- O
Pinayuhan O
ni O
Senador O
Panfilo B-PER
" I-PER
Ping I-PER
" I-PER
Lacson I-PER
nitong O
Sabado O
si O
dating O
Speaker O
Jose B-PER
de I-PER
Venecia I-PER
Jr I-PER
na O
maghanda O
sa O
gagawing O
imbestigasyon O
sa O
umano'y O
maanomalyang O
Northrail O
project O
. O

" O
As O
speaker O
, O
I O
have O
called O
for O
Mindanao B-LOC
congressmen O
and O
women O
caucus O
in O
the O
House O
on O
Tuesday O
( O
July O
29 O
) O
2 O
pm O
after O
the O
SONA O
and O
we O
decide O
collectively O
to O
postpone O
or O
not O
, O
" O
idinagdag O
niya O
. O

" O
Before O
looking O
into O
who O
is O
responsible O
for O
the O
escape O
, O
Barias B-PER
must O
first O
explain O
why O
he O
should O
not O
be O
held O
to O
account O
for O
this O
embarrassing O
foul O
up O
, O
" O
ayon O
sa O
kongresista B-PER
. O

" O
Most O
of O
the O
victims O
of O
trafficking O
are O
being O
exploited O
as O
commercial O
sex O
workers O
, O
forced O
laborers O
and O
even O
unwilling O
organ O
donors O
, O
" O
ayon O
kay O
Villanueva B-PER
. O

Idinagdag O
nito O
na O
iginagalang O
ng O
Sulpicio O
ang O
pasya O
ng O
korte O
na O
ibasura O
ang O
kanilang O
petisyon O
na O
pigilan O
ang O
Board B-ORG
of I-ORG
Marine I-ORG
Inquiry I-ORG
sa O
pagsasagawa O
ng O
imbestigasyon O
. O

= O
Endosulfan O
sa O
nakataob O
na O
& O
# O
39;Princess&#39 O
; O
ipinababalik O
sa O
Israel B-LOC
= O

Ang O
pagtiyak O
ay O
ginawa O
ng O
opisyal O
ng O
NFA B-ORG
matapos O
makatikom O
ng O
sermon O
sa O
mga O
kongresista O
sa O
isinagawang O
pagdinig O
ng O
House O
subcommittee O
kaugnay O
sa O
hinihinging O
budget O
ng O
ahensya O
sa O
2009 O
. O

Sinabi O
ni O
Mendoza B-PER
na O
matagal O
ng O
plano O
ng O
lokal O
na O
pamahalaan O
na O
lumahok O
sa O
Guinness O
upang O
makilala O
sa O
mundo O
ang O
mga O
katangian O
ng O
Bulacan B-LOC
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Dahil O
dito O
, O
libu O
- O
libong O
mga O
Filipino O
na O
pumasok O
sa O
UAE B-LOC
na O
gamit O
lamang O
ang O
tourist O
o O
visit O
visa O
ay O
nagpilitang O
lumabas O
muna O
sa O
teritoryo O
ng O
UAE O
habang O
hinihintay O
na O
makapag O
- O
renew O
ng O
kanilang O
visa O
o O
makakuha O
ng O
employment O
visa O
. O

Maliban O
sa O
" O
encounter O
" O
sa O
isang O
radio O
station O
ay O
hindi O
pa O
umano O
nakikipag O
- O
ugnayan O
sa O
kanya O
ang O
Pulse B-ORG
Asia I-ORG
. O

Kaagad O
naman O
na O
pinag O
- O
ibayo O
ng O
lokal O
na O
pamahalaan O
ang O
kampanya O
kontra O
sa O
nakamamatay O
na O
sakit O
. O

* O
Provincial O
property O
inspection O
officer O
Numeriano B-PER
Legaspi I-PER
. O

Abala O
ang O
Kongreso O
para O
sa O
nalalapit O
na O
pagbubukas O
ng O
ikalawang O
regular O
na O
sesyon O
ng O
ika-14 O
na O
Kongreso O
kung O
saan O
magbibigay O
ng O
kanyang O
State O
of O
the O
Nation O
Address O
( O
SONA O
) O
si O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
- I-PER
Arroyo I-PER
sa O
Hulyo O
28 O
. O

" O
I'm O
asking O
the O
authorities O
to O
show O
no O
mercy O
for O
these O
poachers O
by O
immediately O
filing O
charges O
against O
them O
, O
" O
ayon O
sa O
kongresista O
. O
" O
The O
law O
should O
be O
harsh O
to O
these O
criminals O
. O
We O
should O
also O
expedite O
the O
baseline O
bill O
so O
we O
can O
be O
stronger O
in O
policing O
these O
areas O
. O
" O
- O
GMANews O
. O
TV O

Kabilang O
si O
Abeto B-PER
sa O
mga O
sundalo O
na O
nakipaglaban O
sa O
may O
300 O
miyembro O
ng O
Moro B-ORG
Islamic I-ORG
Liberation I-ORG
Front I-ORG
( O
MILF B-ORG
) O
na O
sumugod O
sa O
town O
hall O
ng O
Tipo B-LOC
- I-LOC
Tipo I-LOC
sa O
Basilan B-LOC
noong O
Lunes O
upang O
tutulan O
ang O
ginanap O
na O
halalan O
sa O
Autonomous B-LOC
Region I-LOC
in I-LOC
Muslim I-LOC
Mindanao I-LOC
( O
ARMM B-LOC
) O
. O

= O
POEA B-ORG
atubili O
sa O
total O
ban O
ng O
mga O
Pinoy B-PER
seamen I-PER
= O

Ang O
Smartmatic B-ORG
- I-ORG
Sahi I-ORG
Technology I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
ang O
isa O
sa O
dalawang O
kumpanya O
na O
nanalo O
sa O
bidding O
upang O
magpatupad O
ng O
poll O
automation O
sa O
ARMM B-LOC
na O
ginastusan O
ng O
mahigit O
P500 O
milyon O
. O

Bukod O
sa O
pagpapalit O
ng O
sistema O
ng O
pamahalaan O
, O
sinabi O
ni O
Dureza B-PER
nitong O
Martes O
na O
layunin O
din O
ng O
charter O
change O
na O
maisara O
ang O
usapang O
pangkapayapaan O
sa O
mga O
rebeldeng O
Moro O
Islamic O
Liberation O
Front O
. O

= O
Red O
tide O
ibinabala O
sa O
Sorsogon B-LOC
, I-LOC
Zambo I-LOC
Sur I-LOC
= O

" O
That O
's O
misinformation O
designed O
to O
distract O
the O
peace O
process O
. O
Ginagatungan O
ang O
issue O
na O
ito O
, O
pilit O
nilang O
gumagawa O
ng O
gap O
para O
lang O
lalawak O
, O
" O
reklamo O
ni O
Kabalu B-PER
. O

Mula O
nang O
magpadala O
ang O
Pilipinas B-LOC
ng O
manlalaro O
noong O
1924 O
Summer O
Olympics O
sa O
Paris B-LOC
, I-LOC
France I-LOC
ay O
hindi O
pa O
nakatitikim O
ng O
gintong O
medalya O
ang O
bansa O
. O

Tanggap O
na O
umano O
ng O
mga O
mamamayan B-PER
ang O
katotohanan O
na O
matatagalan O
pa O
bago O
bumalik O
sa O
normal O
ang O
kanilang O
pamumuhay O
. O

MANILA B-LOC
- O
Limang O
kongresista O
mula O
sa O
Mindanao B-LOC
ang O
naghain O
nitong O
Huwebes O
ng O
panukalang O
batas O
upang O
ipagpaliban O
ang O
nakatakdang O
halalan O
sa O
Autonomous B-LOC
Region I-LOC
in I-LOC
Muslim I-LOC
Mindanao I-LOC
( O
ARMM B-LOC
) O
hanggang O
sa O
2010 O
. O

MANILA B-LOC
- O
Binigyan O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
nitong O
Martes O
ang O
Philippine B-ORG
Coast I-ORG
Guard I-ORG
( O
PCG B-ORG
) O
ng O
15-araw O
upang O
tapusin O
ang O
ginagawang O
imbestigasyon O
sa O
pagtaob O
ng O
MV O
Princess O
of O
the O
Stars O
sa O
karagatan O
ng O
Sibuyan B-LOC
, I-LOC
Romblon I-LOC
. O

Pinuna O
ni O
Villar B-PER
ang O
paglabas O
ng O
mga O
akusasyon O
laban O
sa O
kanya O
matapos O
niyang O
aminin O
ang O
plano O
sa O
2010 O
presidential O
elections O
. O

Kapwa O
sila O
natalo O
sa O
kandidato O
ng O
administrasyon O
na O
si O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Ang O
Malabon B-LOC
at O
Navotas B-LOC
ang O
nakapagtala O
ng O
pinakamalaking O
pagtaas O
ng O
dengue O
cases O
na O
umabot O
sa O
500 O
porsyento O
at O
300 O
porsyento O
sa O
unang O
semestre O
ng O
2008 O
. O

Sa O
updated O
report O
ng O
ahensiya O
, O
umabot O
505 O
tao O
ang O
nasawi O
kung O
sa O
293 O
pa O
lamang O
ang O
nakikilala O
. O
May O
248 O
tao O
pa O
ang O
nawawala O
at O
289 O
ang O
nasaktan O
. O

" O
Kahit O
kailan O
hindi O
ako O
nang O
- O
iwan O
ng O
kasama O
, O
" O
ayon O
kay O
Estrada B-PER
. O

Nais O
din O
umano O
ng O
Malacanang B-ORG
na O
maglunsad O
ng O
media O
campaign O
sa O
mga O
nagawa O
ng O
pamahalaan O
bago O
ang O
SONA O
. O

" O
That O
is O
why O
I O
want O
our O
party O
leaders O
to O
take O
the O
lead O
in O
getting O
the O
consensus O
of O
their O
members O
so O
that O
we O
can O
shorten O
the O
process O
without O
compromising O
the O
majority O
sentiment O
of O
the O
members O
of O
the O
House O
, O
" O
dagdag O
ni O
Nograles B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

" O
So O
, O
negative O
itong O
28 O
products O
, O
" O
ayon O
kay O
Duque B-PER
kasabay O
ng O
pahayag O
na O
muli O
silang O
magpapalabas O
ng O
susunod O
na O
listahan O
sa O
Martes O
. O

Sinabi O
naman O
ni O
PNP O
chief O
Dir O
. O
Gen O
. O
Avelino B-PER
Razon I-PER
Jr I-PER
, O
na O
hindi O
nila O
itinuturing O
suspek O
si O
Dinampo B-PER
kahit O
pa O
pumanig O
ang O
testimonya O
nito O
sa O
mga O
Isnaji B-PER
. O

Ngunit O
nagbigay O
ng O
kondisyon O
ang O
NFA B-ORG
na O
kailangang O
magkaroon O
ng O
subasta O
para O
sa O
nasabing O
plano O
. O

Ang O
pahayag O
ay O
ginawa O
ni O
DFA O
Sec O
. O
Alberto B-PER
Romulo I-PER
nang O
humarap O
sa O
pagdinig O
ng O
House O
committee O
on O
appropriation O
nitong O
Miyerkules O
para O
sa O
paghimay O
sa O
P11.9 O
bilyong O
badyet O
na O
hinihingi O
ng O
ahensya O
sa O
2009 O
. O

Sinasabing O
paboritong O
panoorin O
noon O
ni O
dating O
Pangulong O
Manuel B-PER
Luis I-PER
Quezon I-PER
at O
kabiyak O
niyang O
si O
Dona O
Aurora B-PER
Quezon I-PER
ang O
nasabing O
dula O
. O
Ang O
lalawigan O
ng O
Aurora B-LOC
ay O
hango O
sa O
pangalan O
ng O
dating O
Unang O
Ginang O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Tinatapos O
na O
umano O
ng O
mga O
Canadian O
employer O
ang O
detalye O
sa O
pagkuha O
at O
pagsasanay O
ng O
mga O
aplikanteng O
Filipino O
na O
maaaring O
makumpleto O
sa O
loob O
ng O
tatlong O
buwan O
. O

" O
Nananawagan O
tayo O
sa O
pamahalaan O
na O
magbuo O
ng O
isang O
crisis O
team O
na O
siyang O
pangunahing O
tututok O
sa O
kaligtasan O
ng O
tripulanteng O
dinukot O
sa O
Somalia B-LOC
, O
" O
sabi O
ni O
Roxas B-PER
. O

Sinabi O
ni O
Ric B-PER
Pinca I-PER
, O
presidente O
ng O
PFMA B-ORG
, O
mula O
sa O
dating O
15.48 O
- O
$ O
15.62 O
bawat O
sako O
ay O
tumaas O
sa O
$ O
16.60 O
- O
$ O
16.87 O
ang O
presyo O
nito O
sa O
pandaigdigang O
merkado O
. O

Nanawagan O
ang O
mga O
pamilya O
ng O
mga O
nasawing O
OFW O
na O
alamin O
ang O
tunay O
na O
sanhi O
ng O
kanilang O
kamatayan O
. O

Sinabi O
ni O
Victor B-PER
Fernandez I-PER
, O
presidente O
ng O
Philippine B-ORG
Association I-ORG
of I-ORG
Service I-ORG
Exporters I-ORG
Incorporated I-ORG
( O
Pasei B-ORG
) O
, O
na O
nagpadala O
na O
sila O
ng O
liham O
kay O
Villar B-PER
para O
iparating O
ang O
kanilang O
pagkontra O
sa O
ipatutupad O
na O
unified O
contract O
ng O
Saudi B-ORG
National I-ORG
Recruitment I-ORG
Committee I-ORG
( O
Sanarcom B-ORG
) O
. O

Sa O
pahayag O
mula O
sa O
tanggapan O
ni O
Villar B-PER
, O
sinabi O
nito O
na O
nagulat O
ang O
pamilya O
Milo O
nang O
dumating O
ang O
staff O
ng O
senador O
sa O
burol O
ng O
OFW O
sa O
Singalong O
, O
Manila O
upang O
sagutin O
ang O
gastusin O
sa O
pagpapalibing O
ni O
Evelyn B-PER
. O

Sinabi O
ni O
Ilagan B-PER
na O
nag O
- O
iisang O
babaing O
opisyal O
ng O
Philippine B-ORG
Marines I-ORG
si O
Ferrer B-PER
na O
ipinakulong O
kaugnay O
ng O
Marine O
standoff O
noong O
Pebrero O
2006 O
na O
kamuntik O
nang O
magpabagsak O
sa O
administrasyon O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Arroyo I-PER
. O

Mataas O
din O
umano O
ang O
ulat O
ng O
pang O
- O
aabuso O
sa O
mga O
OFW O
sa O
Jordan B-LOC
, I-LOC
Lebanon I-LOC
at O
Kuwait B-LOC
dahil O
illegal O
o O
undocumented O
ang O
katayuan O
ng O
mga O
kababayang O
Filipino O
. O

Hindi O
pa O
rin O
pinalalaya O
hanggang O
sa O
ngayon O
ang O
mga O
bihag O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sinabi O
ni O
Comelec O
spokesperson O
James B-PER
Jimenez I-PER
na O
natapos O
na O
rin O
ang O
canvassing O
sa O
resulta O
ng O
boto O
sa O
Basilan B-LOC
at O
inaasahang O
malalaman O
na O
ang O
mga O
nanalong O
assemblymen O
sa O
hapon O
ng O
Miyerkules O
. O

Always O
thank O
the O
Lord O
for O
giving O
us O
the O
trials O
, O
sufferings O
of O
the O
past O
, O
otherwise O
, O
we O
won't O
be O
able O
to O
know O
Him O
. O
Humility O
, O
perseverance O
, O
faith O
, O
hope O
and O
prayers O
and O
always O
call O
Him O
. O

Ang O
San B-LOC
Ildefonso I-LOC
at O
San B-LOC
Miguel I-LOC
ang O
mga O
bayan O
na O
kilalang O
gumagawa O
ng O
nasabing O
produkto O
sa O
Bulacan B-LOC
. O

Nang O
tanungin O
kung O
magiging O
problema O
ang O
taas O
at O
bigat O
sa O
laban O
nila O
Dela B-PER
Hoya I-PER
, O
sagot O
ni O
Pacquiao B-PER
, O
" O
Siguro O
importante O
yung O
speed O
, O
' O
yun O
ang O
tututukan O
natin O
. O
" O
- O
GMANews O
. O
TV O

Ipinaliwanag O
ni O
Fernandez B-PER
sa O
mga O
migranteng B-PER
Filipino I-PER
ang O
mga O
probisyon O
na O
nakapaloob O
sa O
unified O
contract O
at O
ano O
ang O
magiging O
epekto O
nito O
sa O
isang O
OFW O
. O

Ayon O
kay O
PNP O
chief O
Dir O
. O
Gen O
. O
Avelino B-PER
Razon I-PER
Jr I-PER
. O
, O
may O
ilang O
kasapi O
ng O
MNLF B-ORG
ang O
galit O
kay O
Isnaji B-PER
dahil O
sa O
pag- O
double O
- O
cross O
sa O
pamilya O
ni O
Drilon B-PER
at O
sa O
mga O
kidnappers B-PER
. O

Binati O
ni O
Nograles B-PER
si O
ARMM O
Gov O
Zaldy B-PER
Ampatuan I-PER
at O
mga O
opisyal O
nito O
nang O
muling O
mahalal O
na O
pinuno O
ng O
autonomous O
region O
sa O
katatapos O
na O
automated O
elections O
. O

Sinabi O
pa O
ni O
Escudero B-PER
na O
sakaling O
maisabatas O
ang O
panukala O
, O
magiging O
one O
- O
stop O
shop O
ang O
NDA B-ORG
sa O
pag O
- O
iinspeksiyon O
at O
sentro O
ng O
pagmamanman O
na O
siyang O
magmomonitor O
, O
base O
sa O
kasalukuyang O
ebidensiya O
sa O
anumang O
kompanya O
na O
sangkot O
sa O
dairy O
production O
at O
marketing O
malpractice O
. O

Kailangan O
ni O
Rowena B-PER
ng O
malaking O
halaga O
upang O
tustusan O
ang O
walong O
session O
ng O
chemotherapy O
at O
15 O
session O
ng O
radiation O
. O
Hindi O
pa O
kasama O
rito O
ang O
gastusin O
sa O
mga O
gamot O
na O
kailangan O
niyang O
inumin O
. O

Nilinaw O
naman O
ni O
Cayetano B-PER
na O
bagama't O
suportado O
niya O
ang O
panukalang O
magkaroon O
ng O
sariling O
gusali O
ang O
Senado O
, O
dapat O
umanong O
isipin O
ng O
mga O
senador O
at O
empleyado O
na O
ang O
itatayong O
gusali O
ay O
pag O
- O
aari O
ng O
taumbayan O
. O

Galing O
din O
umano O
sa O
VAT O
ang O
pondo O
na O
ginagamit O
upang O
maipatayo O
ang O
mga O
infrastructure O
projects O
gaya O
ng O
irigasyon O
, O
mga O
kalsada O
at O
roll O
- O
on O
- O
roll O
- O
off O
( O
RORO O
) O
facilities O
, O
pati O
na O
ang O
mga O
tindahan O
ng O
bayan O
, O
ayon O
kay O
Gng O
Arroyo B-PER
. O

= O
Natakot O
sa O
salvage O
, O
3 O
& O
# O
39;manananggal&#39 O
; O
sumuko O
sa O
pulisya O
= O

= O
Sex O
video O
sa O
PUP B-ORG
gang O
- O
rape O
aalamin O
= O

Nasawi O
sa O
nasabing O
pag O
- O
atake O
ang O
apat O
na O
sibilyan O
at O
isang O
pulis O
. O
Tatlong O
iba O
pa O
ang O
nasugatan O
, O
ayon O
kay O
Rico B-PER
. O

Signal O
No O
. O
3 O

Nangako O
ang O
ibat O
- O
ibang O
lider O
ng O
mga O
komunidad O
ng O
Pinoy B-PER
sa O
Saudi B-LOC
na O
gagawin O
ang O
kanilang O
makakaya O
para O
maipakalat O
sa O
mga O
Filipino O
sa O
Saudi O
ang O
resolusyon O
at O
sulat O
sa O
lalong O
madaling O
panahon O
. O
- O
Ronaldo B-PER
Concha I-PER
, O
GMANews O
. O
TV O

Ayon O
kay O
Madrigal B-PER
, O
si O
Jose B-PER
Nograles I-PER
, O
itinalaga O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Arroyo I-PER
na O
pinuno O
ng O
Philippine B-ORG
Deposit I-ORG
Insurance I-ORG
Corp I-ORG
. I-ORG
noong O
December O
2007 O
, O
ay O
nakakuha O
ng O
P14 O
milyon O
bilang O
attorney O
's O
fees O
para O
sa O
transaksyon O
noong O
2004 O
. O

" O
I O
don't O
understand O
why O
we O
have O
to O
bastardize O
our O
democratic O
processes O
when O
the O
peace O
talks O
actually O
will O
probably O
end O
in O
2010 O
, O
" O
pahayag O
ni O
Antonino B-PER
- I-PER
Custodio I-PER
. O

Ngunit O
nawalan O
umano O
ng O
komunikasyon O
ang O
eroplano O
sa O
ground O
control O
pagkalipas O
ng O
10 O
minuto O
matapos O
itong O
mag O
- O
take O
- O
off O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Samantala O
, O
tatlong O
grupo O
naman O
ng O
mga O
maninisid O
ang O
ipadadala O
ng O
Coast B-ORG
Guard I-ORG
sa O
Sibuyan B-LOC
sa O
Biyernes O
upang O
ipagpatuloy O
ang O
pagkuha O
ng O
mga O
labi O
na O
pinapaniwalaang O
nakulong O
sa O
tumaob O
na O
barko O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Dating O
nagtatrabaho O
si O
Roxas B-PER
sa O
Bombo O
Radyo O
at O
RGMA O
Super O
Radyo O
bago O
lumipat O
sa O
RMN B-ORG
. O

" O
Kusang O
loob O
lang O
ako O
umaalis O
kasi O
ayoko O
lang O
ma O
- O
pressure O
na O
maging O
star O
witness O
, O
" O
paliwanag O
ni O
Indama O
na O
nawala O
sa O
kostudiya O
ng O
CIDG B-ORG
noong O
Lunes O
ng O
umaga O
. O

Batay O
sa O
pagtaya O
ni O
Antiporda B-PER
aabot O
sa O
100 O
journalists O
ang O
napaslang O
mula O
nang O
maibalik O
ang O
demokrasya O
ng O
bansa O
noong O
1986 O
. O

Ngunit O
kung O
si O
Senador O
Francis B-PER
Escudero I-PER
ang O
tatanungin O
nais O
nitong O
career O
official O
ang O
ilagay O
ng O
Malacanang O
sa O
OWWA O
at O
iba O
pang O
ahensya O
na O
kailangan O
ang O
technical O
expertise O
. O

" O
Karapatan O
ng O
oposisyon O
na O
magsalita O
sa O
pagpapalit O
ng O
liderato O
ng O
Senado O
. O
Tutal O
hindi O
naman O
sila O
bomoto O
kay O
Villar B-PER
, O
" O
idinagdag O
pa O
niya O
. O

" O
Hindi O
po O
kailangan O
ng O
Panginoon O
ng O
mga O
pulis O
. O
Pero O
ang O
mga O
pulis O
, O
kailangang O
- O
kailangan O
nila O
ang O
Panginoon O
, O
Maliban O
na O
lang O
kung O
ang O
panginoong O
tinutukoy O
nila O
ay O
gambling O
lord O
o O
drug O
lord O
, O
" O
ayon O
kay O
Pangilinan B-PER
. O

Nagpalabas O
na O
ang O
korte O
ng O
arrest O
warrant O
laban O
kina O
Umbra B-PER
Kato I-PER
at O
Bravo B-PER
at O
sa O
kanilang O
mga O
tauhan O
. O

Aniya O
, O
ang O
kwento O
ng O
buhay O
ni O
Villar B-PER
na O
mula O
sa O
mahirap O
at O
nagsikap O
upang O
umasenso O
ang O
kailangan O
ng O
bansa O
upang O
magkaroon O
ng O
pagbabago O
. O

Dahil O
dito O
, O
hindi O
pa O
rin O
umano O
pwedeng O
ihayag O
sa O
publiko O
ni O
Neri B-PER
ang O
mga O
pakikipag O
- O
usap O
nito O
sa O
Pangulo B-PER
. O

Sina O
Alejano B-PER
at O
Layug B-PER
ay O
kabilang O
sa O
mga O
hardcore O
leaders O
ng O
Magdalo B-ORG
group I-ORG
na O
kinabibilangan O
din O
ng O
nakapiit O
na O
si O
Sen O
. O
Antonio B-PER
Trillanes I-PER
. O

MANILA B-LOC
- O
Walong O
bata B-PER
- O
tatlo O
sa O
kanila O
ay O
sanggol O
- O
na O
pawang O
anak B-PER
ng O
mga O
hindi O
dokumentadong O
overseas B-PER
Filipino I-PER
workers I-PER
sa O
Kuwait B-LOC
ang O
pauuwin O
sa O
bansa O
sa O
Biyernes O
. O

" O
Pasalamat O
tayo O
kay O
dating O
Pangulong O
Aquino B-PER
. O
We O
agree O
with O
her O
insofar O
as O
that O
is O
concerned O
, O
" O
pahayag O
ni O
Remonde B-PER
sa O
panayam O
ng O
dzRB O
radio O
. O

Iginiit O
nina O
Teodoro B-PER
at O
Yano B-PER
na O
nasa O
" O
active O
defense O
" O
position O
ang O
MILF B-ORG
dahil O
sa O
isinasagawang O
operasyon O
ng O
AFP B-ORG
upang O
tugisin O
sina O
MILF O
commander O
Umbra B-PER
Kato I-PER
at O
Abdulrahman B-PER
Macapaar I-PER
, O
alias O
Commander O
Bravo B-PER
. O

Ayon O
sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
, O
sina O
Emilberto B-PER
Singson I-PER
, O
Alberto B-PER
Singson I-PER
, O
Paul B-PER
Helwig I-PER
, O
at O
Ian B-PER
Helwig I-PER
, O
pawang O
kawani O
ng O
Basilan B-ORG
Electric I-ORG
Company I-ORG
( O
Baselco B-ORG
) O
, O
ay O
pinakawalan O
matapos O
ang O
pakikipagnegosasyon O
ng O
crisis O
management O
team O
na O
pinamunuan O
ni O
Basilan O
Vice O
Governor O
Al B-PER
Rasheed I-PER
Sakahalul I-PER
. O

Kinastigo O
rin O
niya O
ang O
taktikang O
ginagamit O
nina O
Lacson B-PER
at O
Madrigal B-PER
na O
akusahan O
si O
Villar B-PER
ngunit O
hindi O
naman O
pumapayag O
na O
matanong O
ng O
mga O
kapwa O
senador O
. O

= O
Konsehal O
sa O
Bulacan B-LOC
patay O
sa O
ambush O
= O

Pinabulaanan O
ng O
ABS O
- O
CBN O
ang O
balitang O
pinabayaan O
na O
nito O
sina O
Drilon B-PER
at O
Encarnacion B-PER
. O
Naninindigan O
lamang O
umano O
ang O
kumpanya O
sa O
kanilang O
patakaran O
na O
huwag O
magbibigay O
ng O
ransom O
sa O
mga O
kidnapper O
. O

" O
Tatalima O
ako O
kung O
ano O
ang O
mandato O
ng O
opisina O
, O
ang O
ERC O
ay O
quasi O
- O
judicial O
independent O
body O
, O
" O
pahayag O
niya O
kasabay O
ng O
pagdiig O
na O
walang O
kinalaman O
ang O
kanilang O
pagiging O
magkababayan O
ni O
Arroyo B-PER
sa O
pagkakatalaga O
niya O
sa O
pwesto O
. O

Ayon O
kay O
Quiribin B-PER
, O
may O
mga O
bar O
codes O
ang O
lahat O
ng O
balota O
at O
mga O
security O
measures O
. O

Pinuna O
nito O
ang O
ginawang O
pagtitipid O
ng O
publiko O
sa O
paggasta O
na O
naitala O
sa O
3.4 O
porsyento O
kumpara O
sa O
5.6 O
porsyento O
noong O
nakaraang O
taon O
dahil O
umano O
sa O
pagtaas O
ng O
presyo O
ng O
bilihin O
. O

Si O
Mamaril B-PER
ay O
ang O
director O
for O
administration O
ng O
BFP B-ORG
, O
habang O
si O
Buquing B-PER
ay O
propesor O
sa O
College B-LOC
of I-LOC
Arts I-LOC
and I-LOC
Sciences I-LOC
sa O
Ilocos B-LOC
Sur I-LOC
Polytechnic I-LOC
University I-LOC
. O

Sinabi O
ni O
General O
Santos O
police O
Chief O
Roberto B-PER
Po I-PER
, O
na O
iniimbestigahan O
ng O
pulisya O
ang O
mga O
taong O
posibleng O
naging O
paksa O
ni O
Cuesta B-PER
sa O
kanyang O
programa O
. O

Sinabi O
ni O
Paquiz B-PER
na O
tatlong O
dahilan O
kaya O
tinututulan O
niya O
na O
i O
- O
institutionalize O
o O
gawing O
permanente O
ang O
PN O
: O

= O
102 O
nominasyon O
inaprubahan O
ng O
CA B-ORG
, O
kabilang O
ang O
5 O
kalihim O
= O

Sinabi O
ni O
Executive O
Secretary O
Eduardo B-PER
Ermita I-PER
na O
inasatasan O
ng O
pamahalaan O
ang O
DA B-ORG
at O
Bureau B-ORG
of I-ORG
Food I-ORG
and I-ORG
Drugs I-ORG
na O
imonitor O
ang O
merkado O
at O
pagpasok O
pa O
ng O
mga O
gatas O
mula O
sa O
China B-LOC
. O

MANILA B-LOC
- O
Kinumpirma O
ng O
isang O
Obispo B-PER
na O
may O
milagrosong O
" O
bato O
" O
na O
lumalaki O
sa O
Catanduanes B-LOC
na O
may O
imahe O
ni O
Virgin B-PER
Mary I-PER
na O
sinasabing O
nakapagpapagaling O
ng O
sakit O
. O

" O
It O
is O
therefore O
not O
surprising O
that O
Senators O
who O
had O
affixed O
their O
signatures O
to O
the O
Resolution O
No O
. O
10 O
of O
Senator O
Pimentel B-PER
may O
be O
withdrawing O
, O
" O
pahayag O
nito O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Dalawampung O
Filipina O
, O
ilan O
sa O
kanila O
ay O
menor O
de O
edad O
, O
na O
minaltrato O
at O
inabuso O
ng O
kanilang O
mga O
amo O
, O
ay O
makauuwi O
na O
sa O
Pilipinas B-LOC
sa O
tulong O
ni O
Villar B-PER
na O
sumagot O
sa O
kanilang O
tiket O
pauwi O
ng O
bansa O
. O
Ang O
pitong O
- O
buwang O
gulang O
na O
sanggol O
ng O
isa O
sa O
mga O
OFW O
ay O
kasamang O
uuwi O
. O

Bukod O
umano O
sa O
magsisilbing O
memorial O
marker O
ang O
lighthouse O
, O
magagabayan O
pa O
nito O
ang O
mga O
sasakyang O
pandagat O
na O
maglalayag O
sa O
lugar O
. O

Inakusahan O
din O
ng O
iba't O
- O
ibang O
grupo O
, O
kasama O
na O
ang O
non O
- O
governmental O
organization O
na O
Freedom B-ORG
from I-ORG
Debt I-ORG
Coalition I-ORG
( O
FDC B-ORG
) O
, O
ang O
Meralco B-ORG
ng O
labis O
ang O
paniningil O
. O

= O
' O
Dobleng&#39 O
; O
alokasyon O
sa O
C-5 O
project O
iimbestigahan O
ng O
Senado O
= O

" O
We O
came O
from O
a O
higher O
crude O
price O
so O
that O
is O
not O
the O
same O
situation O
. O
And O
oil O
prices O
were O
not O
yet O
in O
the O
$ O
100 O
mark O
, O
" O
paliwanag O
niya O
. O

Tumindi O
ang O
tensyon O
sa O
Mindanao B-LOC
matapos O
hindi O
matuloy O
ang O
pirmahan O
ng O
kasunduan O
ng O
pamahalaan O
at O
MILF B-ORG
sa O
Malaysia B-LOC
nitong O
Martes O
makaraang O
magpalabas O
ng O
temporary O
restraining O
order O
ang O
Korte O
Suprema O
. O

Maging O
si O
Anak O
Mindanao O
Rep O
. O
Mujiv B-PER
Hataman I-PER
, O
na O
lantaran O
na O
sumusuporta O
sa O
peace O
negotiation O
sa O
MILF B-ORG
ay O
hindi O
napigilan O
na O
magpahayag O
ng O
pagkadismaya O
sa O
pagsalakay O
ng O
mga O
rebelde O
. O

Ipinaliwanag O
din O
niya O
kung O
bakit O
matindi O
ang O
kahirapan O
sa O
mga O
lalawigan O
na O
walang O
kapayapaan O
at O
masama O
ang O
peace O
- O
and O
- O
order O
situation O
. O

= O
Pagsasanib O
ng O
Lakas B-ORG
- I-ORG
Kampi I-ORG
sa O
Cordillera B-ORG
& O
# O
39;di O
sisiputin O
ni O
FVR B-PER
= O

Sinabi O
ni O
Sabio B-PER
na O
dapat O
hindi O
sumali O
si O
Reyes B-PER
sa O
kanyang O
petisyon O
dahil O
ang O
huli O
ay O
dating O
presiding O
justice O
ng O
appellate O
court O
. O

Nasugatan O
umano O
sa O
palitan O
ng O
putok O
si O
PO3 O
Tony B-PER
Tidang I-PER
at O
tatlo O
pang O
sasakyan O
ang O
tinamaan O
ng O
mga O
ligaw O
na O
bala O
. O

" O
Marami O
naman O
ibang O
brand O
... O
na O
matagal O
na O
rin O
sa O
merkado O
. O
I'm O
sure O
may O
experience O
sila O
dito O
na O
ang O
mga O
gatas O
na O
ito O
ay O
okay O
, O
kumbaga O
, O
" O
payo O
pa O
ni O
Gutierrez B-PER
. O

Ipinaliwanag O
niya O
na O
ang O
pagtaas O
ng O
pangangailangan O
sa O
langis O
ay O
lumikha O
ng O
" O
boom O
" O
sa O
industriya O
kaya O
kailangan O
ang O
mas O
maraming O
manggagawa O
. O

Kamakailan O
ay O
isinalang O
na O
sa O
pagdinig O
ng O
komite O
ni O
Biron B-PER
ang O
panukalang O
batas O
na O
inihain O
ni O
Marikina O
City O
Rep O
. O
Del B-PER
de I-PER
Guzman I-PER
para O
bigyan O
ng O
prangkisa O
ang O
AM O
radio O
station O
ng O
MMDA O
na O
limitado O
lamang O
sa O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
. O

= O
Survey O
ng O
Pulse B-ORG
Asia I-ORG
' O
sisilipin O
' O
ng O
KBP B-ORG
= O

Ayon O
sa O
mga O
ulat O
, O
sinabi O
ni O
Undersecretary O
Amilasan B-PER
Amilbajar I-PER
ng O
Office O
of O
the O
Presidential O
Assistant O
for O
Mindanao B-LOC
na O
P2-milyon O
ang O
ibinayad O
sa O
" O
board O
and O
lodging O
" O
para O
sa O
kalayaan O
ni O
Valderama B-PER
. O

Idinagdag O
ng O
opisyal O
na O
maganda O
ang O
naging O
resulta O
ng O
mock O
elections O
nitong O
Martes O
gamit O
ang O
automated O
counting O
machines O
. O

Idinagdag O
pa O
niya O
na O
hindi O
madali O
ang O
pangunahan O
ang O
bansa O
sa O
panahon O
ng O
krisis O
. O

Ang O
Karapatan B-ORG
ay O
isang O
organisasyon O
na O
nagtataguyod O
sa O
usapin O
ng O
karapatang O
pantao O
. O

Nakatakdang O
umupo O
si O
Neri B-PER
sa O
SSS B-ORG
sa O
Agosto O
1 O
. O

= O
6 O
magsasaka O
na O
sumali O
sa O
protesta O
vs O
Arroyo B-PER
dinakip O
= O

Ayon O
pa O
rin O
sa O
ulat O
sa O
radyo O
, O
bukod O
sa O
kontaminasyon O
mula O
sa O
tumagas O
na O
kemikal O
sa O
barko O
, O
maaaring O
nakakain O
ng O
laman O
ng O
mga O
namatay O
na O
tao O
ang O
mga O
isda O
sa O
Sibuyan B-LOC
. O

Tinataya O
ng O
lokal O
na O
pamahalaan O
na O
aabot O
sa O
P300 O
milyon O
ang O
pinsala O
sa O
ari O
- O
arian O
at O
agrikultura O
sa O
Romblon B-LOC
ng O
bagyong O
Frank O
kung O
saan O
pito O
ang O
nasawi O
. O

Lumitaw O
sa O
ulat O
na O
sakay O
ng O
Mitsubishi O
Pajero O
si O
Castillejos B-PER
patungo O
sa O
airport O
upang O
umuwi O
sa O
lalawigan O
nang O
sabayan O
ito O
ng O
mga O
hindi O
nakilalang O
suspek O
at O
paputukan O
ng O
baril O
. O

Sa O
Taguig B-LOC
naman O
, O
iniutos O
ni O
Vice O
Mayor O
George B-PER
Elias I-PER
na O
suspindehin O
ang O
klase O
sa O
mga O
pampublikong O
paaralan O
. O
Samantala O
, O
ipinaubaya O
niya O
sa O
mga O
pribadong O
paaralan O
ang O
desisyon O
kung O
sususpendihin O
ang O
kani O
- O
kanilang O
mga O
klase O
. O

Ayon O
sa O
ulat O
ng O
isang O
himpilan O
sa O
radyo O
, O
ang O
mga O
mahistrado O
na O
pinarusahan O
ay O
sina O
Justices O
Vicente B-PER
Roxas I-PER
, O
Jose B-PER
Sabio I-PER
Jr I-PER
. I-PER
, O
Bienvenido B-PER
Reyes I-PER
, O
Conrado B-PER
Vasquez I-PER
, O
at O
Myrna B-PER
Dimaranan I-PER
- I-PER
Vidal I-PER
. O

Ayon O
kay O
Executive O
Secretary O
Eduardo B-PER
Ermita I-PER
, O
may O
sinusunod O
na O
patakaran O
ang O
pamahalaan O
na O
isang O
beses O
lamang O
sa O
loob O
ng O
isang O
taon O
maaaring O
magpatupad O
ng O
pagtaas O
sa O
sahod O
ng O
mga O
manggagawa O
. O

Sa O
website O
ng O
MILF B-ORG
, O
inihayag O
ni O
MILF O
chief O
peace O
negotiator O
Mohagher B-PER
Iqbal I-PER
na O
direktang O
makakaapekto O
sa O
ginaganap O
na O
negosasyon O
ng O
MILF O
at O
gobyerno O
ang O
gagawing O
eleksyon O
sa O
ARMM B-LOC
. O

Sa O
naunang O
ulat O
na O
ibinigay O
ng O
POEA B-ORG
, O
sinabing O
sina O
Valera B-PER
at O
Pentojo B-PER
ay O
nangangako O
umano O
ng O
trabaho O
sa O
Malaysia B-LOC
at O
dinakip O
matapos O
ang O
entrapment O
operation O
noong O
Pebrero O
28 O
. O

Kabilang O
sa O
mungkahi O
ni O
Villar B-PER
ay O
dagdagan O
ang O
alokasyon O
para O
sa O
mga O
OFWs O
sa O
2009 O
at O
suportahan O
ang O
pagtatatag O
ng O
OFW O
Hospital O
. O

Hindi O
kasama O
sa O
bilang O
ang O
70 O
katawan O
na O
nakuha O
na O
pinapaniwalaang O
pasahero O
ng O
tumaob O
na O
MV O
Princess O
of O
the O
Stars O
sa O
Sibuyan B-LOC
, I-LOC
Romblon I-LOC
. O

= O
May O
klase O
na O
sa O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
sa O
Huwebes O
- O
NDCC B-ORG
= O

Daan O
- O
daang O
Filipino O
bawat O
linggo O
ang O
pinababalik O
sa O
Zamboanga B-LOC
sakay O
ng O
mga O
barko O
mula O
sa O
Sabah B-LOC
muna O
nang O
ipatupad O
ang O
kampanya O
ng O
Malaysia O
laban O
sa O
mga O
hindi O
dokumentadong O
dayuhan O
sa O
kanilang O
bansa O
. O
- O
Fidel B-PER
Jimenez I-PER
, O
GMANews O
. O
TV O

Nanindigan O
ito O
na O
dokumentado O
ang O
mga O
transaksyon O
bilang O
bahagi O
ng O
proseso O
ng O
Land B-ORG
Bank I-ORG
. O

Ayon O
kay O
Ermita B-PER
ang O
tanging O
magagawa O
lang O
ng O
Malacanang O
ay O
hikayatin O
ang O
mga O
kumpanya O
ng O
langis O
na O
maging O
sensitibo O
sa O
karaingan O
ng O
publiko O
. O

Hiniling O
niya O
sa O
mga O
kumpanya O
ng O
langis O
na O
magpatupad O
ng O
" O
one O
- O
time O
rollback O
" O
na O
aabot O
ng O
P10 O
bawat O
litro O
na O
tiyak O
na O
makakaapekto O
umano O
maging O
sa O
presyo O
ng O
mga O
pangunahing O
bilihin O
. O

Una O
rito O
, O
inilathala O
sa O
website O
ng O
MILF B-ORG
nitong O
Huwebes O
( O
www.luwaran.com O
) O
na O
ilang O
sundalo O
ang O
, O
" O
' O
directly O
and O
indirectly O
' O
involved O
in O
the O
burning O
of O
civilian O
homes O
in O
Datu B-LOC
Piang I-LOC
town I-LOC
in O
Maguindanao B-LOC
province I-LOC
. O
" O

" O
On O
behalf O
of O
my O
wife O
Sharon B-PER
and O
our O
children O
KC B-PER
, O
Frankie B-PER
and O
Miel B-PER
, O
I O
would O
like O
to O
assure O
the O
Revilla B-PER
family O
that O
our O
prayers O
are O
with O
them O
in O
this O
time O
of O
crisis O
. O
Let O
us O
continue O
to O
pray O
for O
former O
Sen O
. O
Revilla B-PER
who O
has O
served O
the O
nation O
as O
both O
a O
movie O
actor O
and O
a O
public O
servant O
. O
Let O
us O
put O
our O
trust O
in O
the O
Lord O
, O
" O
ayon O
kay O
Pangilinan B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Inamin O
din O
ni O
Enrile B-PER
na O
may O
insertions O
siya O
sa O
pondo O
ng O
Department B-ORG
of I-ORG
Education I-ORG
, O
DOH B-ORG
, O
Bureau B-ORG
of I-ORG
Jail I-ORG
Management I-ORG
, O
Philippine B-ORG
National I-ORG
Police I-ORG
, O
National B-ORG
Police I-ORG
Commission I-ORG
( O
Napolcom B-ORG
) O
Solicitor B-ORG
General I-ORG
's I-ORG
Office I-ORG
, O
Department B-ORG
of I-ORG
Justice I-ORG
, O
Department B-ORG
of I-ORG
Tourism I-ORG
, O
Judiciary B-ORG
, O
Department B-ORG
of I-ORG
Agriculture I-ORG
, O
National B-ORG
Dairy I-ORG
Authority I-ORG
, O
National B-ORG
Intelligence I-ORG
Coordinating I-ORG
Council I-ORG
, O
Philippine B-ORG
Normal I-ORG
University I-ORG
at O
Benguet B-ORG
State I-ORG
University I-ORG
. O

Inihayag O
naman O
ni O
Coast O
Guard O
spokesman O
Lieutenant O
Commander O
Armand B-PER
Balilo I-PER
na O
walang O
aplikasyon O
ang O
Sulpicio O
para O
sa O
makakuha O
ng O
permit O
sa O
pagbiyahe O
ng O
hazardous O
material O
. O

Nanalo O
naman O
sa O
Maguindanao B-LOC
sina O
Umbrah B-PER
Ampatuan I-PER
Datumanong I-PER
; O
Khadafeh B-PER
Gaguil I-PER
Mangundadatu I-PER
at B-PER
Pike I-PER
Terando I-PER
Mentang I-PER
. O

MANILA B-LOC
- O
Pinapasibak O
ni O
Senador O
Joker B-PER
Arroyo I-PER
kung O
sinuman O
ang O
nagpayo O
kay O
Pangulong O
Gloria B-PER
Macapagal I-PER
Arroyo I-PER
na O
humingi O
ng O
tulong O
sa O
mga O
dayuhan O
sa O
Europa B-LOC
upang O
malutas O
ang O
problema O
sa O
Moro B-ORG
Islamic I-ORG
Liberation I-ORG
Front I-ORG
sa O
Mindanao B-LOC
. O

= O
Ledac B-ORG
pupulungin O
ni O
Arroyo B-PER
dahil O
sa O
sitwasyon O
sa O
Mindanao B-LOC
= O

Binanggit O
ni O
Sabio B-PER
ang O
pag O
- O
alok O
umano O
sa O
kanya O
ng O
P10 O
milyon O
ng O
isang O
negosyante O
na O
malapit O
sa O
Meralco B-PER
kapalit O
ng O
pagbibigay O
- O
daan O
kay O
Reyes B-PER
. O

" O
The O
military O
's O
arrogant O
response O
to O
the O
CA O
's O
order O
to O
produce O
the O
missing O
UP O
students O
is O
unacceptable O
. O
They O
must O
move O
heaven O
and O
earth O
to O
find O
these O
students O
, O
" O
paggiit O
ni O
Pangilinan B-PER
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

" O
We O
were O
tied O
at O
some O
point O
, O
ako O
, O
si O
Jimmy B-PER
at O
Angel B-PER
. O
May O
threat O
na O
pupugutan O
sila O
ng O
ulo O
, O
" O
kwento O
ni O
Drilon B-PER
. O

Bagaman O
malaking O
okasyon O
umano O
ang O
gagawing O
State O
of O
the O
Nation O
Address O
( O
SONA O
) O
ni O
Pangulong O
Gloria B-PER
Arroyo I-PER
sa O
pagbubukas O
ng O
sesyon O
ng O
Kongreso O
sa O
Hulyo O
, O
hindi O
naman O
umano O
kailangang O
gumastos O
ng O
malaki O
para O
magandahin O
ang O
Kamara O
. O

Sinabi O
ni O
Batara B-PER
na O
wala O
pang O
umaakong O
grupo O
na O
responsable O
sa O
pag O
- O
atake O
sa O
mga O
sundalo O
bagaman O
kilalang O
balwarte O
ng O
Abu B-ORG
Sayyaf I-ORG
ang O
lugar O
. O

Sa O
ulat O
ng O
GMA O
news O
. O
24 O
Oras O
nitong O
Biyernes O
, O
kinumpirma O
ni O
Senate O
Pro O
Tempore O
Jinggoy B-PER
Estrada I-PER
na O
hindi O
nawawala O
ang O
banta O
sa O
trono O
ni O
Villar B-PER
ngunit O
malabo O
umano O
itong O
magtagumpay O
. O

Batay O
sa O
unang O
electronically O
printed O
certificate O
of O
canvass O
na O
ipinamigay O
sa O
media O
, O
si O
Ampatuan B-PER
ay O
nakakuha O
ng O
381,016 O
boto O
o O
88.75 O
porsyento O
ng O
mga O
boto O
sa O
tatlong O
lalawigan O
. O

MANILA B-LOC
- O
Nanatili O
ang O
lakas O
ng O
tropical O
storm O
na O
si O
" O
Helen O
" O
( O
Kalmaegi O
) O
at O
tumutulak O
patungong O
hilagang O
bahagi O
ng O
Luzon B-LOC
nitong O
Lunes O
ng O
umaga O
, O
ayon O
sa O
state O
weather O
forecasters O
nitong O
Miyerkules O
. O

" O
I O
just O
want O
it O
to O
be O
a O
war O
, O
" O
ayon O
kay O
Diaz B-PER
. O
" O
I O
want O
it O
to O
go O
down O
as O
one O
of O
the O
greatest O
fights O
of O
the O
century O
. O
If O
I O
come O
up O
on O
the O
short O
end O
of O
the O
stick O
, O
then O
so O
be O
it O
, O
but O
I O
want O
people O
to O
remember O
it O
. O
" O
- O
AP O
, O
GMANews O
. O
TV O

Nauna O
ng O
nagpahayag O
na O
hindi O
sisipot O
sa O
SONA O
sina O
Senate O
Minority O
leader O
Aquilino B-PER
Pimentel I-PER
, O
Sens O
. O
Jinggoy B-PER
Estrada I-PER
at O
Panfilo B-PER
Lacson I-PER
. O

Kabilang O
umano O
sa O
pinag O
- O
usapan O
ay O
kung O
anong O
hakbang O
ang O
maaaring O
gawin O
ng O
kampo O
ng O
alkalde O
para O
sa O
ligtas O
na O
pagpapalaya O
sa O
mga O
bihag O
sa O
lalong O
madaling O
panahon O
. O

Kaya O
ibalita O
na O
sa O
ating O
mga O
kababayan O
ang O
Kwentong O
Kapuso O
at O
mag O
- O
email O
sa O
Pinoyabroad@gmanews.tv O
. O
Lagi O
ring O
bisitahin O
ang O
ating O
website O
na O
www.gmanews.tv O
para O
sa O
mga O
sariwang O
balita O
, O
impormasyon O
at O
iba O
pa O
sa O
loob O
man O
o O
labas O
ng O
Pilipinas O
. O

= O
Unified O
Contract O
scheme O
ipinagpaliban O
ng O
Saudi B-ORG
gov't I-ORG
= O

Bukod O
pa O
rito O
, O
sinabi O
Madrona O
naiahon O
na O
rin O
sa O
nakataob O
na O
barko O
ang O
117 O
bote O
ng O
kemikal O
ng O
Bayer B-ORG
Philippines I-ORG
. O

MANILA B-LOC
- O
Inihayag O
ng O
apat O
na O
kumpanya O
ng O
langis O
nitong O
Biyernes O
ang O
gagawing O
pagtapyas O
sa O
presyo O
ng O
mga O
produktong O
petrolyo O
ng O
P1 O
bawat O
litro O
simula O
12:01 O
am O
sa O
Sabado O
. O

Taglay O
ni O
" O
Ofel O
" O
ang O
pinakamalakas O
na O
hangin O
na O
95 O
kph O
malapit O
sa O
gitna O
at O
pagbugso O
ng O
hanggang O
120 O
kph O
. O
Kumikilos O
ito O
patungong O
hilagang O
- O
kanluran O
sa O
bilis O
na O
26 O
kph O
. O

" O
It O
's O
truly O
unfortunate O
and O
condemnable O
that O
while O
government O
is O
currently O
addressing O
pressing O
issues O
like O
the O
devastation O
of O
typhoon O
" O
Frank O
" O
and O
the O
price O
spikes O
in O
oil O
and O
rice O
, O
there O
are O
those O
who O
want O
to O
destabilize O
the O
situation O
to O
pursue O
their O
personal O
agenda O
, O
" O
pahayag O
ni O
Suarez B-PER
. O

MANILA B-LOC
- O
Kinontra O
ng O
mga O
kongresista O
ang O
bansag O
ni O
Senador O
Panfilo B-PER
Lacson I-PER
na O
" O
road O
to O
nowhere O
" O
ang O
kontrobersyal O
na O
C-5 O
Road O
Extension O
dahil O
malaki O
umano O
ang O
magiging O
pakinabang O
rito O
ng O
mga O
motorista O
. O

Taong O
1986 O
nang O
hamunin O
ni O
Penalosa B-PER
ang O
WBA O
flyweight O
champ O
na O
si O
Hilario B-PER
Zapata I-PER
ng O
Panama B-LOC
ngunit O
nabigo O
ang O
Pinoy O
sa O
unanimous O
decision O
. O
Pagkaraan O
ng O
pitong O
buwan O
, O
muling O
lumaban O
si O
Penalosa B-PER
at O
pinatulog O
si O
Hi B-PER
Sup I-PER
Shin I-PER
upang O
maagaw O
ang O
IBF O
flyweight O
title O
. O

= O
Police O
patrol O
car O
gipabuthan O
sa O
General B-LOC
Santos I-LOC
City I-LOC
= O

Umabot O
na O
sa O
3,305 O
HIV O
cases O
ang O
naitala O
mula O
1984 O
sa O
Pilipinas B-LOC
kung O
saan O
310 O
ang O
namatay O
sa O
AIDS O
. O

Samtang O
gikalipay O
ang O
hinabang O
, O
mga O
mag O
- O
uuma O
nipadayag O
nga O
mas O
ikalipay O
nila O
kung O
motaas O
usab O
ang O
presyo O
sa O
pagpalit O
sa O
ilang O
mga O
produkto O
. O
- O
Testigo O

Batay O
sa O
impormasyon O
na O
ibinigay O
ng O
militar O
, O
sinabi O
ni O
Dureza B-PER
na O
sakay O
umano O
ng O
10 O
pump O
boats O
ang O
MILF B-ORG
na O
bumaril O
sa O
lumilipad O
na O
eroplano O
ng O
AFP B-ORG
. O

= O
Pagsuspindi O
sa O
eleksyon O
ng O
ARMM B-LOC
'di O
pa O
tiyak O
= O

Kinilala O
ni O
DFA O
spokesperson O
Claro B-PER
Cristobal I-PER
ang O
nasawi O
na O
si O
Jayson B-PER
Dumagat I-PER
. O

Dumating O
sa O
Ninoy B-LOC
Aquino I-LOC
International I-LOC
Airport I-LOC
sa O
Maynila B-LOC
ang O
mga O
labi O
ni O
Baja B-PER
nitong O
Huwebes O
, O
at O
ibiniyahe O
patungong O
Tagbilaran B-LOC
noong O
Biyernes O
. O

Si O
Singson B-PER
ay O
tumakbo O
at O
natalong O
senador O
sa O
ilalim O
ng O
Team B-ORG
Unity I-ORG
ticket O
ng O
administrasyon O
noong O
2007 O
elections O
. O

MANILA B-LOC
- O
Umapela O
sa O
Korte O
Suprema O
ang O
dalawang O
mahistrado O
ng O
Court O
of O
Appeals O
na O
kasama O
sa O
limang O
mahistrado O
na O
pinarusahan O
ng O
pinakamatas O
na O
korte O
bunga O
ng O
iskandalo O
ng O
suhulan O
sa O
appellate O
court O
. O

Nakapaloob O
sa O
2008 O
General O
Appropriations O
Act O
na O
gagawin O
ng O
Department B-ORG
of I-ORG
Public I-ORG
Works I-ORG
and I-ORG
Highways I-ORG
ang O
President B-LOC
Carlos I-LOC
Garcia I-LOC
Avenue I-LOC
Extension I-LOC
mula O
South B-LOC
Luzon I-LOC
Expressway I-LOC
hanggang O
Sucat B-LOC
na O
may O
pondong O
P200 O
milyon O
. O

MANILA B-LOC
- O
Apat O
na O
miyembro O
ng O
isang O
pamilya O
ang O
natagpuang O
patay O
sa O
loob O
ng O
kanilang O
bahay O
sa O
San B-LOC
Jose I-LOC
del I-LOC
Monte I-LOC
City I-LOC
sa O
Bulacan B-LOC
, O
ayon O
sa O
ulat O
ng O
pulisya O
nitong O
Biyernes O
. O

" O
Ito O
ay O
parang O
sandwich O
na O
puno O
ng O
lason O
... O
Christian O
act O
nga O
yung O
tumulong O
sa O
dun O
na O
nag O
- O
abortion O
. O
But O
what O
are O
you O
trying O
to O
say O
? O
Pwede O
ka O
naman O
mag O
- O
abortion O
, O
tutulungan O
naman O
kayo O
namin O
- O
that O
is O
an O
indirect O
abortion O
, O
it O
's O
worse O
, O
" O
paliwanag O
ni O
Velarde B-PER
. O

Ayon O
kay O
Transportation O
Secretary O
Leandro B-PER
Mendoza I-PER
na O
ilalabas O
ang O
pondo O
sa O
ilalim O
ng O
" O
Katas O
ng O
VAT O
: O
Pantawid O
Pasahe O
" O
ng O
administrasyon O
. O

Hiniling O
umano O
sa O
DOJ B-ORG
ng O
abogado O
ng O
pamilya O
ng O
mga O
napaslang O
na O
suspek O
na O
si O
Atty O
Harry B-ORG
Roque I-ORG
Jr I-ORG
, O
na O
obligahin O
ang O
mga O
akusadong O
pulis O
sa O
susunod O
na O
pagdinig O
sa O
Oktubre O
2 O
at O
9 O
. O

Samantala O
, O
wala O
pang O
abiso O
ang O
itinuturing O
big O
3 O
oil O
firms O
- O
Petron B-ORG
, O
Shell B-ORG
and O
Chevron B-ORG
- O
kung O
susunod O
din O
sa O
pagbawas O
sa O
presyo O
ng O
kanilang O
produktong O
petrolyo O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sa O
kanyang O
sulat O
, O
hiniling O
ni O
De B-PER
Castro I-PER
, O
nagsisilbi O
ring O
presidential O
adviser O
on O
overseas O
Filipino O
workers O
, O
kay O
Malaysian O
Deputy O
Prime O
Minister O
Datuk B-PER
Seri I-PER
Najib I-PER
Tun I-PER
Abdul I-PER
Razak I-PER
na O
itigil O
ang O
kampanya O
laban O
sa O
mga O
Filipino O
partikular O
ang O
mga O
maninirahan O
sa O
Sabah B-LOC
. O

Paliwanag O
ni O
Diokno B-PER
, O
ang O
pagtaas O
ng O
presyo O
ng O
langis O
ay O
bunga O
ng O
pagtaas O
ng O
presyo O
nito O
sa O
pandaigdigang O
merkado O
, O
at O
hindi O
bunga O
ng O
deregulasyon O
sa O
industriya O
ng O
langis O
sa O
lokal O
na O
merkado O
. O

Ang O
spilling O
level O
ng O
Angat B-LOC
Dam I-LOC
ay O
210 O
meters O
. O
- O
Rommel B-PER
Ramos I-PER
, O
GMANews O
. O
TV O

Ang O
Galoc B-LOC
oilfield I-LOC
ay O
unang O
nadiskubre O
noong O
1981 O
ngunit O
nasimulan O
lamang O
ang O
pamimina O
noong O
2005 O
nang O
magkainteres O
ang O
Galoc B-ORG
Production I-ORG
Company I-ORG
WLL I-ORG
. O
Kabahagi O
rin O
sa O
proyekto O
ang O
Otto B-ORG
Energy I-ORG
, O
Philodrill B-ORG
Corp I-ORG
. O
at O
Nido B-ORG
Petroleum I-ORG
Ltd I-ORG
. I-ORG

MANILA B-LOC
- O
Inihayag O
ng O
independent O
oil O
player O
na O
UniOil B-ORG
Petroleum I-ORG
Philippines I-ORG
Inc I-ORG
( O
UPPI B-ORG
) O
nitong O
Huwebes O
na O
babawasan O
nila O
ang O
presyo O
ng O
kanilang O
produktong O
diesel O
at O
kerosene O
ng O
P2 O
bawat O
litro O
simula O
sa O
Biyernes O
. O

Nagpasaring O
din O
siya O
na O
may O
katiwaliaan O
sa O
pagpapalaya O
kay O
Teehankee O
na O
nilabag O
umano O
ang O
proseso O
sa O
pagkakaloob O
ng O
pardon O
sa O
isang O
bilanggo O
. O

" O
Aside O
from O
the O
712 O
new O
barangays O
and O
the O
two O
cities O
of O
Lamitan B-LOC
and O
Cotabato B-LOC
which O
are O
set O
to O
be O
included O
in O
the O
expanded O
ARMM O
, O
the O
MILF B-ORG
is O
also O
pushing O
for O
the O
inclusion O
of O
its O
controlled O
and O
influenced O
areas O
in O
the O
region O
, O
" O
ayon O
sa O
kongresista B-PER
. O

Sa O
isang O
panayam O
sa O
radyo O
dzBB O
, O
sinabi O
ni O
Jesus B-ORG
Mari I-ORG
Marzan I-ORG
, O
administrador O
ng O
Maynila B-LOC
, O
na O
kanselado O
ang O
mga O
klase O
sa O
elementary O
at O
high O
school O
sa O
nasabing O
lungsod O
dahil O
sa O
baha O
. O
Sakop O
ng O
kautusang O
ito O
ang O
pribado O
at O
pampublikong O
eskwelahan O
sa O
Maynila B-LOC
. O

Samantala O
, O
tiniyak O
ni O
Ramon B-PER
F. I-PER
Villavicencio I-PER
, O
chief O
executive O
officer O
ng O
Unioil B-ORG
na O
magkakaroon O
ng O
panibagong O
roll O
back O
sa O
presyo O
ng O
langis O
sa O
halagang O
P3 O
hanggang O
P5 O
bawat O
litro O
sa O
Nobyembre O
. O

Lumipat O
si O
Apostol B-PER
bilang O
miyembro O
ng O
board O
ng O
Union B-ORG
Bank I-ORG
upang O
paghandaan O
umano O
ang O
kanyang O
muling O
pagtakbo O
bilang O
kongresista O
sa O
Leyte O
sa O
2010 O
elections O
. O

Bukod O
sa O
C-5 O
road O
project O
, O
binanggit O
ni O
Lacson B-PER
ang O
dobleng O
alokasyon O
din O
umano O
ng O
tig O
- O
P50-milyon O
budget O
sa O
" O
isang O
tulay O
" O
na O
ang O
pangalan O
ay O
" O
Aguinado B-LOC
bridge I-LOC
. O
" O

Itinuturo O
ang O
dalawang O
kumander O
ng O
MILF B-ORG
na O
nag O
- O
utos O
sa O
kanilang O
mga O
tauhan O
na O
salakayin O
ang O
mga O
sibilyan O
sa O
Central B-ORG
Mindanao B-LOC
na O
nagresulta O
sa O
pagkamatay O
ng O
may O
50 O
taon O
, O
kabilang O
ang O
ilang O
sundalo O
. O

Sinabi O
ng O
Sulpicio O
Lines O
na O
32 O
ang O
nakaligtas O
sa O
trahedya O
, O
habang O
312 O
mga O
labi O
ang O
nakuha O
. O
Pinapaniwalaan O
na O
marami O
pang O
mga O
labi O
ang O
naipit O
sa O
nakataob O
na O
barko O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Sa O
kanyang O
talumpati O
, O
sinabi O
ng O
kauna O
- O
unahang O
babaeng O
presidente O
ng O
Pilipinas O
na O
ang O
kahirapan O
at O
gutom O
pa O
rin O
ang O
pangunahing O
pagsubok O
na O
kinakaharap O
ng O
mga O
mamamayan O
sa O
Asya B-LOC
. O

" O
While O
it O
is O
not O
insulated O
from O
external O
shocks O
, O
the O
economy O
remains O
resilient O
driven O
by O
strong O
support O
from O
our O
overseas O
Filipino O
workers O
... O
The O
DBCC B-ORG
( O
Development B-ORG
Budget I-ORG
Coordination I-ORG
Committee I-ORG
) O
has O
set O
the O
low O
end O
target O
for O
GDP O
at O
5.5 O
percent O
for O
full O
year O
2008 O
. O
With O
the O
revised O
first O
quarter O
figure O
, O
GDP O
for O
the O
first O
semester O
is O
4.6 O
percent O
only O
. O
Achieving O
the O
full O
year O
target O
will O
be O
a O
tough O
challenge O
as O
we O
continue O
to O
face O
high O
food O
and O
oil O
prices O
, O
" O
paliwanag O
ni O
Recto B-PER
. O

Ayon O
kay O
Glen B-PER
Yu I-PER
, O
presidente O
ng O
Seaoil B-ORG
, O
magbibigay O
din O
sila O
ng O
75-centavo O
rollback O
sa O
E-10 O
( O
ethanol O
) O
product O
. O

Sa O
pagpapatuloy O
ng O
oral O
arguments O
sa O
SC O
tungkol O
sa O
memorandum O
of O
agreement O
on O
ancestral O
domain O
( O
MOA O
- O
AD O
) O
, O
sinabi O
ni O
Solicitor O
General O
Agnes B-PER
Devanadera I-PER
na O
nagdesisyon O
na O
ang O
pamahalaan O
na O
iabandona O
ang O
draft O
agreement O
. O

= O
JDV B-PER
hindi O
na O
naiiba O
sa O
oposisyon O
- O
Ermita B-PER
= O

Ang O
MPD O
Station O
8 O
ang O
ikalawa O
sa O
may O
pinakamataas O
ng O
kaso O
ng O
snatching O
at O
holdup O
sa O
Metro B-LOC
Manila I-LOC
. O

Nilinaw O
din O
ni O
Madrona B-PER
na O
ang O
kaso O
nina O
Umali B-PER
at O
Valencia B-PER
na O
dinidinig O
ng O
Sandigan O
ay O
nag O
- O
ugat O
pa O
noong O
hindi O
pa O
kongresista O
ang O
dalawa O
. O

Ang O
mga O
labi O
ay O
isinakay O
sa O
BRP O
Davao B-LOC
del I-LOC
Norte I-LOC
, O
at O
inilipat O
sa O
Cagayan B-LOC
Princess O
na O
pag O
- O
aari O
ng O
Sulpicio O
Lines O
Inc O
. O
, O
na O
siya O
ring O
nagmamay O
- O
ari O
ng O
tumaob O
na O
Princess O
of O
the O
Stars O
. O

Takaw O
atensyon O
ang O
makulay O
na O
kasuotan O
ng O
mga O
aktor B-PER
sa O
dula O
. O
Ngunit O
ang O
higit O
na O
dapat O
pagtuunan O
ng O
pansin O
ng O
mga O
manonood O
ay O
ang O
gamit O
na O
itak O
ng O
mga O
aktor O
na O
pawang O
tunay O
at O
matalas O
. O
Kaya O
naman O
ang O
mga O
manonood O
ay O
tiyak O
na O
kakabahan O
dahil O
sa O
isang O
maling O
galaw O
ng O
aktor O
ay O
maaaring O
mauwi O
sa O
disgrasya O
ang O
palabas O
. O

MANILA B-LOC
-- O
Pinayuhan O
ng O
pamahalaan O
nitong O
Huwebes O
ang O
publiko O
na O
lalong O
maging O
maingat O
sa O
paglalakbay O
dahil O
sa O
malalakas O
na O
bagyo O
na O
papasok O
sa O
bansa O
ngayong O
palapit O
na O
ang O
buwan O
ng O
mga O
" O
ber O
. O
" O

Si O
Sison B-PER
ay O
radio O
anchor O
sa O
DZAT O
radio O
at O
sumusulat O
din O
sa O
ilang O
lokal O
na O
pahayagan O
sa O
Quezon B-LOC
. O
- O
GMANews O
. O
TV O

Kinuwestyon O
ni O
Ferdinand B-PER
Gaite I-PER
, O
presidente O
ng O
Courage B-ORG
ang O
kwalipikasyon O
ni O
Saludo B-PER
na O
pamunuan O
ang O
CSC B-ORG
na O
isang O
" O
independent O
constitutional O
body O
" O
na O
namamahala O
sa O
lahat O
ng O
kawani O
ng O
pamahalaan O
. O

Matapos O
ang O
kanyang O
talumpati O
, O
nakisalamuha O
si O
Aquino O
sa O
mga O
2008 O
Magsaysay O
awardees O
na O
kinabibilangan O
nina O
Isabela O
Gov O
. O
Grace B-PER
Padaca I-PER
for O
governance O
at O
Japanese O
Akio B-PER
Ishii I-PER
for O
journalism O
and O
literature O
. O

Si O
Cayetano B-PER
ay O
kasapi O
ng O
Nacionalista B-ORG
party I-ORG
na O
pinamumunuan O
ni O
Villar B-PER
. O

Ipinamamadali O
sa O
BMI B-ORG
ang O
pagresolba O
ng O
kaso O
. O
- O
Mark B-PER
Joseph I-PER
Ubalde I-PER
, O
GMANews O
. O
TV O
. O

Ang O
kundisyon O
umano O
ng O
pamahalaan O
na O
ibaba O
ng O
MILF B-ORG
ang O
armas O
bago O
simulan O
ang O
negosasyon O
ay O
pagpapakita O
na O
nais O
silang O
pasukuin O
ng O
gobyerno O
. O

" O
There O
is O
therefore O
a O
need O
to O
assess O
and O
examine O
the O
organizational O
and O
material O
resources O
as O
well O
as O
systems O
and O
procedures O
... O
to O
address O
kidnapping O
incidents O
of O
this O
category O
especially O
in O
Mindanao B-LOC
, O
" O
ani O
Biazon B-PER
. O

" O
For O
me O
, O
if O
you O
destroy O
your O
office O
, O
you O
destroy O
your O
institution O
. O
The O
prudent O
thing O
( O
to O
do O
) O
is O
to O
get O
out O
of O
that O
office O
, O
" O
ayon O
kay O
deputy O
special O
prosecutor O
Jesus B-PER
Micael I-PER
. O

Nagbigay O
ng O
kani O
- O
kanilang O
dahilan O
kung O
bakit O
lumiban O
sina O
Senate O
Minority O
leader O
Aquilino B-PER
Pimentel I-PER
, O
Sens O
. O
Lacson B-PER
, O
Benigno B-PER
Aquino I-PER
III I-PER
, O
Mar B-PER
Roxas I-PER
, O
Jamby B-PER
Madrigal I-PER
, O
Loren B-PER
Legarda I-PER
at O
Rodolfo B-PER
Biazon I-PER
. O

" O
So O
many O
people O
are O
pestering O
me O
, O
asking O
for O
projects O
and O
they O
said O
aabot O
sa O
taas O
which O
has O
30 O
- O
40 O
percent O
commissions O
? O
Are O
you O
aware O
that O
your O
name O
has O
been O
dragged O
? O
There O
are O
just O
too O
many O
influence O
peddlers O
here O
, O
" O
reklamo O
ni O
Ebdane B-PER
. O

Wala O
gayud O
kuno O
siya O
kabantay O
kung O
duna O
bay O
tawo O
nga O
milabay O
og O
explosive O
device O
tungod O
mingaw O
ang O
palibot O
. O

Ito O
ay O
kaugnay O
sa O
pagkakadawit O
nila O
sa O
pagdukot O
ng O
bandidong O
grupo O
sa O
television O
news O
crew O
ng O
ABS B-ORG
- I-ORG
CBN I-ORG
sa O
Sulu B-LOC
noong O
Hunyo O
8 O
, O
ayon O
sa O
ulat O
ng O
dzBB O
radio O
. O

Ang O
LWUA B-ORG
ay O
isang O
specialized O
lending O
institution O
na O
may O
mandato O
na O
itaguyod O
at O
tingnan O
ang O
pagpapaunlad O
ng O
provincial O
waterworks O
systems O
sa O
bansa O
. O
- O
GMANews O
. O
TV O
